[{"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【13.3锚杆预加力的长期监测13.3锚杆预加力的长期监测13.3.1单个独立工程锚杆预加力的监测数量应符合表13.3.1的规定，并不应少于3根。表13.3.1预应力锚杆拉力的监测数量13.3.2锚杆预加力的监测，在安装测力计的最初10d宜每天测定一次，第11d～30d宜每3d测定一次，以后则每月测定一次。但当遇有暴雨及持续降雨、临近地层开挖、相邻锚杆张拉、爆破震动以及预加力测定结果发生突变等情况时应加密监测频率。锚杆预加力监测期限应根据工程对象、锚杆初始预加力的稳定情况及锚杆使用期限等情况确定，永久性锚杆工程的锚杆预加力监测不应少于5年或应在其服务期内监测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【M.0.2钻芯隔离试件拉拔法及芯样拉力试验示意图应符合图M.0.2-1及图M.0.2-2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【P.0.3不同变形等级与不同残余弯曲强度等级的喷射钢纤维混凝土或喷射混凝土试验梁的弯曲应力不应小于表P.0.3的规定。表P.0.3不同变形等级的喷射钢纤维混凝土或喷射混凝土的残余抗弯强度(N／mm2)注：1变形等级系指不同围岩与工作条件对喷射混凝土支护层变形的要求。2残余抗弯强度等级则是喷射混凝土韧性高低的标志，等级4韧性最高，依次韧性逐级降低。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.11防护层renderingsystem由抹面层和饰面层共同组成的对岩棉板/条起保护作用的面层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.5水蒸气透过湿流密度水蒸气透过湿流密度按GB/T29906规定的方法进行试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3胶黏剂胶黏剂测试应符合下列要求：a）胶黏剂按GB/T29906规定的方法进行试验；b）拉伸粘结强度试样尺寸：岩棉板为200mm×200mm，岩棉条为150mm×150mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.6.2耐碱断裂强力及耐碱断裂强力保留率耐碱断裂强力及耐碱断裂强力保留率按GB/T20102规定的方法进行测定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【1.0.4设计基本地震加速度为0.05g（即抗震设防烈度6度）及以上地区的电气设备，必须进行抗震设计。1.0.3电气设备是工业企业最重要的设备之一，地震时的损坏除造成巨大的经济损失外，还会影响震后救灾和恢复生产，所以本规范的设防目标高于一般建筑物和普通生产设施，也就是中、小震不坏。为保证本规范的设防目标得以实现，本规范除对抗震措施提出要求外，对抗震计算则采用相当于遭遇抗震设防烈度地震的地震影响系数，该系数值是罕遇地震地震影响系数的40％左右，是多遇地震时地震影响系数的3倍左右。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.2材料性能Ｅ——材料弹性模量；Ｋ——体系的侧移刚度；σ——拉（压）应力；τ——剪切应力（Pa）；[σ]——许用应力设计值；[τ]——许用剪应力设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.3几何参数A——截面面积；d——圆形截面的内径；D——圆形截面的外径；H——结构的高度；Hi——质点i的计算高度；Ｉ——截面惯性矩；Ｗ——截面模量；Z——截面矩。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2）当设计基本地震加速度大于0.15g时：（5.3.4-6）5变压器油枕支腿截面的组合应力应按本规范第5.3.3条公式5.3.3-7、公式5.3.3-8计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4.2电抗器的抗震验算时，可简化为串联三自由度计算模型，各质点质量应分别取各相电抗器的质量，且位于质心处。5.4.2根据抗震验算三相电抗器自振周期大多在0.1s左右，个别小于0.1s，故建议三相电抗器自振周期可取0.1s。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.7每层支承瓷瓶柱的截面抗震验算应满足下列公式要求：σti≤[σ]（5.4.7-1）τi≤[τ]（5.4.7-2）式中：[σ]——支承瓷瓶柱的许用拉应力设计值（Pa），应按本规范第3.0.7条规定确定。[τ]——支承瓷瓶柱的许用剪应力设计值（Pa），应按本规范第3.0.7条规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1断路器及无绝缘拉杆的避雷器的基本自振周期可按下式计算：（5.5.2-1）式中：T——设备的基本振周期（s）；me——设备的总质量（kg）；H——设备的总高（m）；E——瓷件材料的弹性模量（Pa）；λ——侧移刚度折减系数，断路器可取0.2，避雷器可取0.22；I——瓷件根部的惯性矩（m4）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3断路器、避雷器等电瓷类设备应采用抗震性能较高的产品，导体引线长度应满足抗震设防烈度下的地震位移要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.2应根据电气设备的结构特点、使用要求、自振周期及场地类别等，选择相适用的减震或隔震措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.14构件member结构系统中进一步细分的基本鉴定单位，指承受各种作用的单个结构构件，或承重结构的一个组成部分。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.15构件集memberassemblage同种构件的集合，分为重要构件集和次要构件集。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.1.10工业建筑的使用历史调查应包括工业建筑的设计、施工和验收情况；使用情况、用途变更；维修、加固、改扩建；灾害与事故；超载历史、动荷载作用历史等其他特殊使用情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.1一般规定9.1.1工业构筑物应根据其结构布置及组成按构件、结构系统、鉴定单元，分层次进行可靠性等级评定。9.1.1本条是构筑物鉴定评级层次划分的基本规定。基于系统完备性考虑，一般应当将整个构筑物定义为一个鉴定单元，其结构系统一般应根据构筑物结构组成划分为地基基础、支承结构系统、构筑物特种结构系统和附属设施四部分。根据鉴定目的或业主要求可以仅对构筑物的部分功能系统进行鉴定，如支承结构系统、转运站仓体结构、烟囱内衬等，此时的鉴定单元即为指定的结构系统。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.2.9烟囱附属设施应包括囱帽、烟道口、爬梯、信号平台、避雷装置、航空标志等，其鉴定评级应符合本标准第9.1.6条规定。9.2.9本条概述了烟囱可能包括的附属设施类型及评级规定。应当注意，烟囱附属设施不限于此处罗列的种类，一般来说，外部附着的不属于筒壁及支承结构系统，内部附着的不属于隔热层及内衬系统，且对烟囱正常使用、维护有影响的设施均应属于附属设施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.3.2钢筋混凝土冷却塔的可靠性鉴定，应分为地基基础、通风筒及支承结构、水槽及淋水构架三个结构系统进行评定。9.3.2本条规定了钢筋混凝土冷却塔可靠性鉴定时结构系统的划分原则，冷却塔的可靠性鉴定，应分为地基基础、通风筒及支承结构、水槽及淋水构架三个结构系统进行评定，其中，水槽及淋水构架结构系统一般不会直接影响到生产人员的安全，按照一般构筑物结构鉴定标准评定其可靠性时将偏严格，故规定为次要结构系统，地基基础、通风筒及支承结构为主要结构系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.6通风筒及支承结构和水槽及淋水构架结构损伤项目应按表9.3.6的规定评定等级。表9.3.6通风筒及支承结构和水槽及淋水构架结构损伤评定等级9.3.6本条规定了冷却塔结构的变形和损伤项目评定等级的标准。具体工程中，通常需要根据结构构件及连接的变形损坏状态、腐蚀或防腐涂装层的完损情况及对冷却塔正常运行产生的影响，以最不利的评定项目进行等级评定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.10钢筋混凝土冷却塔鉴定单元的可靠性鉴定评级，应按地基基础、通风筒及支承结构的最低评定等级确定；当水槽及淋水构架的评定等级低于地基基础、通风筒较低等级两级及以上时，冷却塔鉴定单元的可靠性等级可按地基基础、通风筒较低等级降低一级确定。9.3.10本条规定了冷却塔鉴定单元的可靠性等级评定标准。冷却塔附属设施不参与鉴定单元的可靠性评定，但在鉴定报告中应包括其检查评定结果、处理意见和建议。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.5通廊9.5通廊9.5.1通廊的可靠性鉴定，应分为地基基础、通廊承重结构、围护结构三个结构系统进行评定。9.5.1本条规定了通廊可靠性鉴定时结构系统的划分原则。这里的通廊，主要指皮带运输通廊，包括地下通廊、地上通廊、高架跨越通廊等，对于通行栈桥等类似结构的可靠性鉴定亦可参照采用。通廊的可靠性鉴定，应分为地基基础、通廊承重结构、围护结构三个结构系统进行评定，其中地基基础、通廊承重结构为主要结构系统，围护结构为次要结构系统。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.5通廊9.5通廊9.5.1通廊的可靠性鉴定，应分为地基基础、通廊承重结构、围护结构三个结构系统进行评定。9.5.1本条规定了通廊可靠性鉴定时结构系统的划分原则。这里的通廊，主要指皮带运输通廊，包括地下通廊、地上通廊、高架跨越通廊等，对于通行栈桥等类似结构的可靠性鉴定亦可参照采用。通廊的可靠性鉴定，应分为地基基础、通廊承重结构、围护结构三个结构系统进行评定，其中地基基础、通廊承重结构为主要结构系统，围护结构为次要结构系统。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.8.8钢架结构整体侧移倾斜应根据倾斜观测值按表9.8.8的规定评定等级。表9.8.8钢架结构整体侧移倾斜评定等级注：1.钢架结构倾斜应取钢架顶端侧移与高度之比，当前的倾斜侧移为实测值，目标使用年限内的倾斜侧移为预估值；2.H为自基础顶面至柱顶的总高度，h为框架层高。9.8.8本条规定了钢架结构整体侧移(倾斜)项目评定等级的标准，其中：a级与现行国家标准《钢结构工程施工质量验收标准》GB50205及《锅炉钢结构设计规范》GB／T22395有关规定的允许偏差或变形值一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.9.6壳体和台架结构承载能力项目应按本标准第6章规定的分级标准评定等级。当除灰、输灰系统可能发生人为失误或自控系统失效致灰斗积灰超载时，壳体和台架的承载能力应按除尘器积灰的最不利状态验算，当验算结果为d级时，可评定为c级，并采取临时的安全保证措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.0.3鉴定报告编写应符合下列规定：1鉴定报告中宜根据需要明确目标使用年限，指出被鉴定工业建筑各鉴定单元所存在的问题并分析其产生的原因。2鉴定报告中应明确总体鉴定结论，指明被鉴定工业建筑各鉴定单元的最终评定等级或评定结果，最终评定等级或评定结果宜按本标准附录H给出。3鉴定报告中应对各鉴定单元安全性评为c级或d级构件和C级或D级结构系统、正常使用性评为c级构件和C级结构系统的数量和所处位置作出详细说明，并应提出处理措施建议。10.0.3本标准明确规定了鉴定报告编写应符合的要求，以保证鉴定报告的质量。当仅要求做安全性鉴定时，鉴定单元的安全性鉴定评定结果宜按表11给出。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3工业建筑工艺设计时，有较大振动的设备应与精密仪器和加工设备分区布置，普通加工设备宜与精密加工设备分区布置。3.2.3精密加工区、精密仪器和精密设备应与振源设备分区布置；精密加工设备和精密仪器布置应避开毗邻电梯间、楼梯间和物料输送装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.4.3结构构件在振动荷载作用下的疲劳验算，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《钢结构设计标准》GB50017的有关规定执行，荷载标准值应按本标准第3.4.7条的规定确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.2单层工业建筑采用天然地基时，基础容许振动加速度宜按表5.1.2确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.3当锻锤、压力机、落锤、破碎机、磨机等动力设备的振动对单层工业建筑的基础有影响时，地基基础设计采用的地基土承载力特征值应计入振动影响折减系数，折减系数可按下式计算：式中：αf——建筑结构基础地基土承载力特征值振动影响折减系数；a——动力设备基础振动加速度最大值（m/s2）；g——重力加速度（m/s2）5.1.3根据工程经验，单层工业建筑结构在邻近大型动力设备振动荷载作用下，其地基承载力有所下降，基础设计时应对地基承载力予以折减后进行基础承载力验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3当锻锤、压力机、落锤、破碎机、磨机等动力设备的振动对单层工业建筑的基础有影响时，地基基础设计采用的地基土承载力特征值应计入振动影响折减系数，折减系数可按下式计算：式中：αf——建筑结构基础地基土承载力特征值振动影响折减系数；a——动力设备基础振动加速度最大值（m/s2）；g——重力加速度（m/s2）5.1.3根据工程经验，单层工业建筑结构在邻近大型动力设备振动荷载作用下，其地基承载力有所下降，基础设计时应对地基承载力予以折减后进行基础承载力验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.2工业建筑的屋盖在水平振动荷载作用下，屋架下弦的水平振动位移可按下式计算：式中：u——结构屋架下弦水平振动位移（m）；u0——结构在振动荷载幅值作用下产生的静水平位移（m）；fh1——结构一阶水平自振频率（Hz）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.2.2工业建筑的屋盖在水平振动荷载作用下，屋架下弦的水平振动位移可按下式计算：式中：u——结构屋架下弦水平振动位移（m）；u0——结构在振动荷载幅值作用下产生的静水平位移（m）；fh1——结构一阶水平自振频率（Hz）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.1.2当楼层上的动力设备转速较低、振动荷载较大时，宜采用框架-剪力墙结构、框架-支撑结构。6.1.2本条针对冶金、纺织、建材等水平振动较大的工业建筑，当需要楼层上设置低转速、大振动荷载的动力设备时，提出了结构体系选择的一般要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.3承受振动荷载的工业建筑宜采用梁板式楼盖，梁最小高跨比宜符合表6.1.3的规定。注：当振动荷载为表中中间值时，梁最小高跨比可采用线性插入法确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.6动力设备设置于楼层或屋盖上，当符合下列条件之一时，支承结构可不进行振动荷载作用下的承载力、疲劳和裂缝验算：1当机器振动荷载不大于100N时；2当机器振动荷载不大于300N且振动荷载频率远离结构共振区时。6.1.6当振动荷载较小时，按正常设计的楼盖结构满足相关标准构造措施情况下，如果判定机器不会引起结构共振效应时，可不做动力验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7多层工业建筑楼盖微振动控制7.1一般规定7多层工业建筑楼盖微振动控制7.1一般规定7.1.1多层工业建筑在振动荷载小于600N的中小型机床、制冷压缩机、电机、风机或水泵等设备作用下，楼盖结构振动响应计算和振动控制设计应符合本章的规定。7.1.1本条规定了楼盖微振控制设计的适用范围，本章给出的根据实测修正的计算方法是基于本条规定的特定试验条件和调查资料的条件下得到的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.3次梁间距不大于2m、板厚不小于80mm的肋形楼盖和预制槽板宽度不大于1.2m的装配整体式楼盖，其梁和板截面最小尺寸应符合表7.1.3的规定。7.1.3本条基于微振动控制需要给出楼盖梁、板的最小尺寸，供设计人员在初步设计时借鉴。鉴于针对微振动控制振动荷载较小，本条规定比本标准第6.1.3条有所放松。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8工业建筑振动测试8工业建筑振动测试8.0.1工业建筑结构振动测试应包括设计前、结构竣工后及设备安装调试后三阶段测试。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.0.9振动测量过程中应保持振源处于正常工作状态，并应避免其他振源和环境因素对振动测量的干扰。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.0.11振动测试采样频率宜为扫频区频率最大值的3倍，建筑物测试采样频率不应低于256Hz。8.0.11对于工业建筑内设备自身或刚性基础顶部振动测试，当设备转速较高时，应该采用扫频区频率最大值的3倍作为采样频率；当对建筑物主体结构如楼板、梁顶测试时，由于传递到该部分结构上的卓越频段上限一般低于80Hz，所以采样频率取值256Hz即可满足使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3）当振动验算点不在梁中或板中时，振动位移传递系数可按本附录第A.0.5条的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.3振动荷载作用点在梁中或板中，振动荷载频率不小于楼盖第一频率密集区内最低自振频率计算值，且不大于楼盖第一频率密集区内最高自振频率时，楼盖的其他各梁中或板中振动验算点（图A.0.3）的振动位移传递系数γ1可按表A.0.3确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.7输送强腐蚀介质的地下管道应设置在管沟内；管沟与厂房或重要设备的基础的水平净距离，不宜小于1m。3.2.7大量实例表明，强腐蚀性介质渗入厂房地基后，容易引起地基变形，厂房开裂。为避免这一现象发生，要求输送上述液体的管道设在管沟内，离厂房基础的水平距离不小于1m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.3.4钢结构杆件截面的厚度宜符合下列规定：1钢板组合的杆件，不宜小于6mm；2闭口截面杆件，不宜小于4mm；3角钢截面的厚度不宜小于5mm。4.3.4为保证钢构件的耐久性，必须有一定的截面厚度要求。太薄的杆件—旦腐蚀便很快丧失承载力。标准中规定的最小限值，是根据使用经验确定的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.7不同金属材料接触的部位，宜采取隔离措施。4.3.7两种不同电化学势的金属材料接触时，如暴露在腐蚀环境中，它们之间就会产生电流，发生电化学反应，较活泼的金属就会被腐蚀，故宜在接触部位采取隔离措施，如采用喷漆或硅橡胶垫做隔离层并加密封措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.4屋面5.4屋面5.4.1屋面形式应简单，宜采用有组织外排水。生产过程中散发腐蚀性粉尘较多的建筑物，不宜设女儿墙。5.4.1采用有组织排水的目的是为了避免带有腐蚀性介质的雨水漫流而腐蚀墙面。调查表明，散发腐蚀性粉尘较多的建筑物屋面上设置女儿墙后，在女儿墙处大量积聚粉尘.不易排除，加重腐蚀。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.3金属板屋面的连接件应采取防止不同金属接触腐蚀的隔离措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.3污水处理池的池体应采用现浇钢筋混凝土结构。池体不宜设置伸缩缝，必须设置时，构造应严密，并应满足防腐蚀和变形的要求。6.1.3污水处理池的结构宜采用现浇钢筋混凝土结构，这是比较经济稳妥的。污水处理池的平面尺寸，主要取决于工艺需要。为防止渗漏，应采取措施，尽量加大伸缩缝的距离。但由于池子的尺寸有时比较大，必须设置变形伸缩缝时，构造应严密。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3污水处理池的池体应采用现浇钢筋混凝土结构。池体不宜设置伸缩缝，必须设置时，构造应严密，并应满足防腐蚀和变形的要求。6.1.3污水处理池的结构宜采用现浇钢筋混凝土结构，这是比较经济稳妥的。污水处理池的平面尺寸，主要取决于工艺需要。为防止渗漏，应采取措施，尽量加大伸缩缝的距离。但由于池子的尺寸有时比较大，必须设置变形伸缩缝时，构造应严密。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.2单筒式排气筒应符合下列规定：1筒壁应采用钢筋混凝土；筒壁的厚度不宜小于160mm，混凝土的抗渗等级不宜低于P8；钢筋混凝土的结构设计应符合本标准第4.2节的规定，筒首20m范围内的最大裂缝宽度不应大于0.15mm；2筒壁可能结露时，应沿筒壁全高设耐腐蚀材料的内衬，筒壁内表面宜预先涂刷厚度不小于1OOμm的防腐蚀涂料或树脂胶料；3当筒壁不可能结露时，筒壁内表面应沿全高涂刷厚度不小于250μm的防腐蚀涂料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.4.5铝和铝合金与水泥类材料或钢材接触时，应采取隔离措施。7.4.5未硬化的水泥类材料的碱性pH值大于12，已硬化的水泥类材料也有一定碱性。因此，铝材与水泥类材料接触面应采用隔离措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.10.2底涂料的选择应符合下列规定：1锌、铝和含锌、铝金属层的钢材，其表面应采用环氧底涂料封闭；底涂料的颜料应采用锌黄类，不得采用红丹类；2在有机富锌或无机富锌涂料上，宜采用环氧云铁或环氧铁红的涂料，不得采用醇酸涂料；3在水泥砂浆或混凝土表面上，应选用耐碱的底涂料。7.10.2锌黄的化学成分是铬酸锌，由它配制而成的锌黄底涂料既适用于钢铁表面上，也适用于轻金属表面上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.1.4常温下，气态介质对建筑材料的腐蚀性等级应按表3.1.4确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.1.5常温下，液态介质对建筑材料的腐蚀性等级应按表3.1.5确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.11当腐蚀性等级为强时，重要构件宜选用耐候钢制作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.6.2木结构的连接件宜采用非金属耐腐蚀材料或耐腐蚀金属材料制作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.8.5基础应设垫层。基础与垫层的防护要求应符合表4.8.5—1的规定，基础梁的防护要求应符合表4.8.5—2的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.9.8桩基承台的垫层和表面防护，应符合本规范表4.8.5—1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.4.2屋面材料的选择，应符合下列规定：1轻型屋面应根据腐蚀性介质的性质等条件，选用铝合金板、彩涂压型钢板、玻璃钢瓦及塑料瓦等材料。2在氯、氯化氢、氟化氢气体，碱性粉尘或煤、铜、汞、锡、镍、铅等金属及其化合物的粉尘作用下，不应采用铝合金板。3在腐蚀性粉尘的作用下，不应采用刚性防水屋面和水泥、混凝土的瓦屋面。当采用彩涂压型钢板屋面时，屋面坡度不应小于10％。4屋面配件宜采用混凝土、玻璃钢、工程塑料或不锈钢等材料制作，不宜采用薄钢板或镀锌薄钢板制作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.4.3金属板屋面的连接件，应采取防止不同金属接触腐蚀的隔离措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.4储槽、污水处理池的钢筋混凝土结构设计除应符合本规范第4.2节规定外，尚应符合下列规定：1混凝土抗渗等级不应低于S8。2侧壁和底板的厚度不应小于200mm。混凝土内表面应平整，侧壁可采用聚合物水泥砂浆局部抹平，底板可采用细石混凝土找平并找坡。3受力钢筋直径不宜小于10mm，间距不应大于200mm，钢筋的混凝土保护层厚度不应小于35mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.10当衬里施工过程中可能产生有害气体时，储槽、污水处理池的顶盖应采用装配式或设置不少于两个供施工通风用的孔洞。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.3排气筒6.3排气筒6.3.1排气筒型式的选择，应符合下列规定：1排放的气体中含有酸性冷凝液时，宜采用套筒式或塔架式排气筒。2排放的气体或粉尘对钢筋混凝土的腐蚀性等级为弱时，可采用单筒式排气筒。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2单筒式排气筒应符合下列规定：1筒壁应采用钢筋混凝土；筒壁的厚度不宜小于160mm，混凝土的抗渗等级不宜低于S8；钢筋混凝土的结构设计应符合本规范第4.2节的规定，筒首20m范围内的最大裂缝宽度不应大于0.15mm。2筒壁可能结露时，应沿筒壁全高设耐腐蚀材料的内衬，筒壁内表面宜预先涂刷厚度不小于100μm的防腐蚀涂料或树脂胶料。3当筒壁不可能结露时，筒壁内表面应沿全高涂刷厚度不小于250μm的防腐蚀涂料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.5气体进口、转折及出口部位，应加强防护；可能产生气体结露的部位，应采取防止冷凝液积聚和沿筒身流下的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3.7排气筒内部和外部地面受液态介质作用时，应根据介质的种类、浓度，按本规范第5.1节的规定设置防腐蚀地面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.7排气筒内部和外部地面受液态介质作用时，应根据介质的种类、浓度，按本规范第5.1节的规定设置防腐蚀地面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.4.5铝和铝合金与水泥类材料或钢材接触时，应采取隔离措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.10.3防腐蚀涂料的底涂料、中间涂料和面涂料等，应选用相互间结合良好的涂层配套。涂层与钢铁基层的附着力不宜低于5MPa；涂层与水泥基层的附着力不宜低于1.5MPa；附着力的测试方法为拉开法，应符合现行国家标准《涂层附着力的测定拉开法》GB／T5210的规定。当涂层与基层的附着力采用拉开法测试确有困难时，可采用划格法进行测试，其附着力不宜低于1级；划格法应符合现行国家标准《漆膜的划格试验》GB／T9286的规定。常用防腐蚀涂层配套可按本规范附录C选用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.2地下工程和基坑工程应查明岩土和地下水的分布，评价地下水的影响，提出支护和地下水控制措施的建议，并应提供设计所需的相关计算参数。3.3.2地下水对地下工程和基坑工程影响较大，如产生流砂、流土、管涌等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.5.8地裂缝勘察应包括下列内容：1查明场地地形地貌、地质构造；2查明土层岩性、年代、成因、厚度、埋藏条件；3查明地下水埋藏条件，含水层渗透系数、地下水补给、径流、排泄条件；4查明地裂缝发育情况、分布规律，裂缝形态、大小、延伸方向、延伸长度，裂缝间距，裂缝发育的土层位置和裂缝性质；5分析地裂缝产生的原因和活动性，评价工程建设的适宜性；6提出防治措施和监测建议。3.5.8本条规定了地裂缝勘察内容的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.7.2地下水位的量测应符合下列规定：1遇地下水时应量测水位；2对工程有影响的多层含水层的水位量测，应采取分层隔水措施，将被测含水层与其他含水层隔开。3.7.2地下水对工程施工影响很大，在实际操作中，由于钻探工艺（如泥浆护壁）、地下水分布的复杂性（多层地下水、滞水等）和多变性（随时间变化），给准确量测地下水位带来困难。当存在多层地下水时，要求分层量测（特别是对工程有影响时），如以混合水位代替分层水位，会导致真实水位误判。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.7.3在冻土、膨胀岩土、盐渍岩土、湿陷性土等特殊岩土地区，应根据工程需要和地质情况，分析地下水对特殊性岩土的影响；在岩溶、土洞、塌陷、滑坡等不良地质作用发育地区，应分析地下水对不良地质作用的影响；在污染土场地，应查明地下水和地表水的污染源及其污染程度。3.7.3地下水的存在，常常加剧特殊性岩土、不良地质作用对工程的不利影响。在污染土场地，污染影响范围内的地下水必然同时受到污染，地下水也是污染物扩散的载体。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.2钻探应进行编录，并应在钻探作业过程中同步完成。编录应按钻进回次逐项填写，不得事后追记。4.3.2由于岩土性质（颜色、湿度、强度等）会随时间发生变化，记录也会因时间间隔较长发生遗忘、错记等，因此要求现场及时记录。除了岩土描述外，钻探过程也是评价地基状况的一个重要方面。现场记录所描述的内容既要重视岩土性质，又要重视钻进过程，包括钻进难易程度、孔内情况、进尺速度及其他钻探参数的记录。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.4.6运输岩土试样时?应将试样装入箱内，并用柔软缓冲材料填实。4.4.6本条是对岩土试样运输的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.在初始应力对地下工程岩体质量指标影响修正方面，将岩体初始应力状态对地下工程岩体级别的影响调整为以相应初始应力和围岩强度确定的强度应力比值作为修正控制因素。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.5试验应按下列步骤进行：1应称试件烘干前的质量。2应将试件置于烘箱内，在105℃～110℃的温度下烘24h。3将试件从烘箱中取出，放入干燥器内冷却至室温，应称烘干后试件的质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10称量应准确至0.001g，温度应准确至0.5℃。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.4.4应包括下列主要仪器和设备：1钻石机、切石机、磨石机和砂轮机等。2烘箱和干燥器。3天平。4水槽。5真空抽气设备和煮沸设备。6水中称量装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3试验及稳定标准应符合本标准第2.5.6条中第3款至第6款步骤。4试验结束后，应描述试件的泥化和软化现象。2.5.7侧向约束膨胀率试验仪中的金属套环高度需大于试件高度与二透水板厚度之和。避免由于金属套环高度不够，引起试件浸水饱和后出现三向变形。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.5.10岩石膨胀性试验记录应包括工程名称、取样位置、试件编号、试件描述、试件尺寸、试验方法、温度、试验时间、轴向变形、径向变形和轴向载荷。2.5.10本条说明同本标准第2.3.10条的说明。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.2试验地段开挖时，应减少对岩体的扰动和破坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.7试验可在天然状态下进行，也可在人工泡水条件下进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.2.11对于无充填物的结构面或充填岩块、岩屑的结构面，试验应符合本标准第4.1.15条～第4.1.18条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3.5每组试验试体的数量不应少于5个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3.6试验可在天然含水状态下进行，也可在人工泡水条件下进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3岩体完整性指数应按下式计算：式中：Kv——岩体完整性指数，精确至0.01；υpm——岩体纵波速度(m/s)；υpr——岩块纵波速度(m/s)。5.2.9由于岩体完整性指数已被广泛应用于工程中，本次修订列入计算公式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.10测试成果整理应符合下列要求：1应根据岩心解除应变值和解除深度，绘制解除过程曲线。2应根据围压试验资料，绘制压力与应变关系曲线，并应计算岩石弹性模量。3应按本标准附录A的规定计算岩体应力参数。6.1.10岩石弹性模量和泊松比也可以参考室内岩块试验成果。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.11孔壁应变法测试记录应包括工程名称、钻孔编号、钻孔位置、孔口高程、测点编号、测点位置、测试方法、地质描述、相应于解除深度的各应变片应变值、各应变片及应变丛布置、钻孔轴向方位角和倾角、围压试验资料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.3地质描述应符合本标准第6.1.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.5测试准备应符合本标准第6.1.5条中第1款至第6款的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.6应变计安装应符合下列规定：1在孔底平面和孔底应变计底面应分别均匀涂上黏结剂。2应用安装器将应变计送至孔底中央部位，经定向定位后对应变计施加一定的预压力，并应使应变计牢固地黏结在孔底上。3应待黏结剂充分固化后，取出安装器，应记录测点方位角及埋设深度。4检查系统绝缘值，不应小于50MΩ。6.3.6根据有关研究，在钻孔孔底平面中央2/3直径范围内，应力分布较为均匀，因此要求将孔底应变计内电阻片的位置准确粘贴在该范围以内。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.7测试及稳定标准应符合下列规定：1读取初始读数时，钻孔内冲水时间不宜少于30min。2应每解除1cm读数一次。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.8岩心围压试验应按本标准第6.1.9条规定的步骤进行。试验时应变计应位于围压器中间，另一端应接装直径和岩性相同的岩心。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.9围岩收敛观测记录应包括工程名称、观测段和观测断面及观测点的位置与编号、地质描述、收敛计编号、观测时间、观测读数、基线长度、环境温度、工程施工或运行情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.4.2观测布置应符合下列要求：1观测范围、测点的位置和数量应根据工程规模、工程特点和地质条件确定。2测点应布置在能反映岩体整体倾斜趋势的部位。3测点宜直接布置在岩体表面。当条件无法满足时，也可采用浇筑混凝土墩与岩体连接。4需要设置参照基准测点时，应布置在受扰动岩体范围外的稳定岩体上。5测点应设置在方便观测的位置，并有观测通道。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2应向孔内填入中粗砂至渗压计埋设位置，厚度不应小于0.4m。应将装有经预饱和渗压计的细砂包置于砂层顶部，引出观测电缆。渗压计在埋设前和定位后，应检查渗压计使用状态。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.4空间主应力参数计算A.4空间主应力参数计算A.4.1空间主应力计算应符合下列规定：1空间主应力应分别按下列公式计算：式中：σ1，σ2，σ3——岩体空间主应力(MPa)；ω，P，Q，J1，J2，J3——为简化应力计算公式而设置的计算代号。2各主应力对于大地坐标系各轴的方向余弦应分别按下列公式计算：式中：li，mi，ni——各主应力对于大地坐标系各轴的方向余弦(°)；A，B，C——为简化方向余弦计算公式而设置的计算代号。3各主应力方向应分别按下列公式计算：式中：αi——主应力σi的倾角(°)；βo——大地坐标系X轴方位角(°)；βi——主应力σi在水平面上投影线的方位角(°)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本标准适用于工程抗震和抗震防灾、减灾的科研、设计、教学、施工、勘察及其管理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.0.18生命线工程lifelineengineering维系城市与区域的经济、社会功能的基础性工程设施与系统，主要包括电力、交通、通信、给排水、燃气热力、供油等系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.7地震烈度速报台网seismicintensityrapidreportingnetwork为对破坏性地震引起的地震动强度(地震烈度)分布的快速评估和速报而专门设计布设的强震动观测台网。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.11地震烈度表seismicintensityscale按照地震时人的感觉、地震所造成的自然环境变化和工程结构的破坏程度进行地震烈度评定的标准。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.28强震动strongmotion地震和爆破等引起的场地或工程结构的强烈震动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.39地震小区划seismicmicrozoning对某一特定区域范围内(如城镇、厂矿企业、经济技术开发区等)地震安全环境进行的划分，预测这一范围内可能遭遇到的地震影响的分布，包括地震动小区划和地震地质灾害小区划。1地震动小区划seismicgroundmotionmicrozoning以地震动参数为指标划分小区。2地震地质灾害小区划earthquakeinducedgeologicaldisastermicrozoning以区划范围内可能发生的地震地质灾害类型为指标划分的小区。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.0.2场地类别sitecategory根据场地覆盖层厚度和土层等效剪切波速，对建设场地所作的分类。用以反映不同场地条件对基岩地震动的综合放大效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.1.3自振周期naturalperiodofvibration结构按某一振型完成一次自由振动所需的时间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.1.8共振resonance当干扰频率与结构自振频率接近时，振幅急剧增大的现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.10阻尼damping使振幅随时间衰减的各种因素。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.12内力调整系数adjustmentcoefficientofinternalforce为了实现强柱弱梁、强剪弱弯、强节点强锚固等延性设计要求，在进行抗震设计时，根据结构抗震计算内力分析的结果，有意识地增大关键部位的设计内力，使竖向构件的屈服迟于水平构件的屈服、剪切破坏迟于弯曲破坏，以提高结构的抗震能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2.13地震作用效应seismicactioneffect在地震作用下结构产生的内力(剪力、弯矩、轴向力、扭矩等)或变形(线位移、角位移)等。1变形二阶效应secondaryeffectofdeformation结构或构件在重力和地震作用下引起的水平位移使重力对结构或构件产生附加内力，此附加内力又进而影响位移的现象，习称P-△效应。2鞭梢效应whippinglasheffect在地震作用下，高层建筑或其他建(构)筑物顶部细长突出部分振幅剧烈增大的现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6工程抗震设计术语6.1工程抗震概念设计术语6工程抗震设计术语6.1工程抗震概念设计术语6.1.1二阶段设计two-stagedesign结构在多遇地震作用下进行抗震承载力和变形验算，并在罕遇地震作用下进行弹塑性变形验算的设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.12强剪弱弯strongshearcapacityandweakbendingcapacity使构件中与正截面受弯承载能力对应的剪力低于该构件斜截面受剪承载能力的设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.4鉴定单元appraisalsystem;evaluationsystem根据被鉴定建筑物的构造特点和承重体系的种类，将该建筑物划分成一个或若干个可以独立进行鉴定的区段，每一区段为一鉴定单元。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.1.6体系影响系数influencecoefficientofstructuralsystem对抗震性能有整体影响的结构构件如果存在缺陷，抗震鉴定时将对整个结构或整个楼层的抗震能力乘以小于1.0的系数以考虑这种影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.2结构体系抗震加固seismicstrengtheningofstructuralsystem；seismicretrofitofstructuralsystem增加新的抗震构件，调整结构沿高度和平面的刚度分布，以加强结构的抗震能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.5足尺模型fullscalemodel尺寸和材料受力特性与原型结构相同的结构模型。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.5原型结构动力试验术语8.5原型结构动力试验术语在研究工程结构的抗震、抗风或抵抗其他动荷载的性能和能力时，都有必要进行结构的动力特性试验，工程结构的动力特性反映结构本身所固有的动力性能，包括结构的自振频率、阻尼和振型等。结构的动力特性试验主要研究结构自振特性，可以在现场对原型结构进行测试，也可以通过试验室内的模型试验来测量。结构动力特性试验方法可以分为自由振动法、强迫振动法和环境振动法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.7简谐振动harmonicvibration用时间为自变量的三角函数来描述的振动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.11瞬态振动transientvibration由外加瞬态激励引起的非稳态、非随机振动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.13非线性振动non-linearvibration系统中某个或几个参数具有非线性值，反映为恢复力与位移不成正比或阻尼力与速度不成正比的振动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.8风压windpressure垂直于风向的平面上所受到的压力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.10风振系数wind-inducedvibrationcoefficient结构总响应与平均风压引起的结构响应的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.13风向winddirection风的来向。3.1.13风的来向包括横风向和顺风向。顺风向风效应主要由平均风速引起的平均风压和风速脉动引起的脉动风压所导致。横风向风效应的产生机理非常复杂(如：来流紊流、尾流激励和气动反馈等)，研究成果还不成熟，在世界范围内的荷载设计规范或建议中，也只有日本和澳大利亚等极少数国家规范给出了简单的关于横风向风荷载的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.14风速windspeed空气水平运动的速度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.13旋转惯性力rotationalinertiaforce旋转式设备由于旋转部分存在质量偏心，工作时转轴做旋转运动所产生的离心力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.0.3远场farfield一般认为在十个波长范围外的振动场，可以忽略近场传播的特性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.0.13多普勒效应Dopplereffect波长因为振源和观测者的相对运动而产生变化的一种现象。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.0.17防振距离vibration-proofdistance使振源振动对防振对象不产生有害影响的最小距离。4.0.17防振距离通常是规划设计中要考虑的指标之一，是指振源产生的振动经设备基础和土介质向外传播而逐渐衰减，当达到一定距离后，在不采取任何防振措施的情况下传来的地面振动已不能影响防振对象的距离。国家标准《电子工业防微振工程技术规范》GB51076-2015给出了防振距离计算公式，国家标准《动力机器基础设计规范》GB50040-96给出了振动在地基土中衰减估算方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.17振动速度vibrationvelocity单位时间内振动位移的变化量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.1.22方差variance用以衡量随机变量或一组数据的离散程度，可取随机变量与其平均值之差的二次方的平均值。5.1.22方差也称为随机变量的二阶矩，其定义为：5.1.23协方差covariance用来衡量两个变量的总体误差的度量值。这两个变量可以为不同振动信号，也可为同一振动信号的不同时间延迟，分别称为这两个变量的互协方差和自协方差。5.1.23协方差的定义如下：5.1.24倍频程octave上限频率与下限频率之比是2的某次方时，称该频带是某次倍频程。5.1.24使用频率?与基频之比等于2的n次方，即=2n。则?称的n次倍频程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.8模态坐标modalcoordinates利用其正交特性实现其振动系统参数解耦的坐标系。5.2.8根据模态的正交性，可以证明模态之间是线性无关的。因此，n自由度系统的n个模态构成n维向量空间的一组正交基，于是n维空间的任意一个向量x都可以用这组正交基来表示。以该正交基作为基底的坐标系称为模态坐标系，因此有：上式中，列向量q称为模态坐标，也可以称为模态位移，其元素qi称为系统的模态坐标或主坐标。上式实现了模态坐标q与物理坐标x之间的转换，模态矩阵Φ也称为坐标转换矩阵。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.11频率分辨率frequencyresolution进行离散傅里叶变换时可将两个相邻谱峰分开的能力，表现为频率轴上所能得到的最小频率间隔。5.2.11频率分辨率可以理解为在应用离散傅里叶变换(DFT)时，所得到的频谱图中相邻谱线的最小频率差，即：式中，△f为频率分辨率，fs为采样频率，N为采样点数，△t为采样间隔，所以N△t就是采样前模拟信号的时间长度T，因此信号长度越长，频率分辨率越好，如果要提高频率分辨率，可在不改变采样频率fs时，增加数据采样点数N。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.4传递函数transferfunction零初始条件下，线性系统响应(输出)的拉普拉斯变换(或z变换)与激励(输入)的拉普拉斯变换(或z变换)之比。5.3.4通常传递函数是一个复变函数，定义为线性时不变系统输出与输入的拉普拉斯变换之比。传递函数通常以频率函数的形式给出，且为复变函数。传递函数是指零初始条件下线性系统响应(即输出)量的拉普拉斯变换(或z变换)与激励(即输入)量的拉普拉斯变换(或z变换)之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.3.4传递函数transferfunction零初始条件下，线性系统响应(输出)的拉普拉斯变换(或z变换)与激励(输入)的拉普拉斯变换(或z变换)之比。5.3.4通常传递函数是一个复变函数，定义为线性时不变系统输出与输入的拉普拉斯变换之比。传递函数通常以频率函数的形式给出，且为复变函数。传递函数是指零初始条件下线性系统响应(即输出)量的拉普拉斯变换(或z变换)与激励(即输入)量的拉普拉斯变换(或z变换)之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3.24应力松弛stressrelaxation受拉预应力在恒定温度下，拉应力随时间推移而降低的现象。6.3.24结构材料在恒定高温的承载状态下，总应变(弹性应变加塑性应变)保持不变，而应力随时间的延长逐渐降低的现象，简称松弛。松弛和蠕变是一个问题的两个方面。结构材料在恒定高温下工作，当保持应力恒定就产生蠕变，而当保持总应变恒定就产生松弛。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.5位移传感器displacementtransducer能感受位移量并转换成可用输出信号的传感器。7.1.5位移传感器分为线位移传感器和角位移传感器，如未加说明，位移传感器一般是指线位移传感器。工程上常用的位移传感器主要有：差动变压器式位移传感器、电感式位移传感器、电涡流式位移传感器、电容式位移传感器、电阻式(拉线式、滑动电阻式)位移传感器、应变式位移传感器、磁致伸缩式位移传感器、光电式位移传感器等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.6冲击传感器shocktransducer能感受冲击量并转换成可用输出信号的传感器。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3灵敏度sensitivity输出量的变化值与相应的被测量的变化值之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.12纯随机激励purerandomexcitation具有一定谱型和带宽的、概率密度为高斯分布的随机信号进行激励的方式。7.5.12纯随机激励可同时激起该段频率范围内的所有模态。随机激励产生的振动根据信号的频率范围分为窄带随机振动和宽带随机振动。窄带随机振动的频率分量仅仅分布在某一窄频带内，其带宽与所研究的问题有关，但通常等于或小于1／3倍频程。窄带随机振动的波形类似于正弦振动，但其振幅和相位是随机变化的；宽带随机振动的频率分量分布在较宽频带内，通常等于或大于一个倍频程。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.8双层隔振double-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置一个中间框架，在设备与中间框架之间、中间框架与基座之间分别设置隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。8.1.8采用双层隔振，可降低隔振系统的固有频率，提高其隔振效率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.8PID控制Proportion-IntegralDerivationcontrol根据控制对象某个状态参数和参考值的误差，采用误差的比例、积分或微分项确定控制力的一种闭环控制技术。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.5板簧隔振器platespringvibrationisolator由板片弹簧叠合或并排组成的隔振器。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.9橡胶隔振器rubbervibrationisolator由橡胶材料为主制成的隔振器。8.4.9橡胶隔振器按其材料的主要受力状态，即受压缩或受剪切，分别称为压缩式或剪切式橡胶隔振器。压缩式隔振器可具有较大的承载能力，剪切式隔振器可具有较小的刚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.4.14磁流变阻尼器magneto-rheologicalfluiddamper一种采用磁流变液由电流驱动磁场调节的可调阻尼参数的智能耗能装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.17摩擦阻尼器frictiondamper通过摩擦副之间的滑动摩擦消耗振动能量的一种耗能装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.4.29隔振沟vibrationisolationtrench在设备基础与环境振源或动力机器基础与被保护对象之间设置的可以减小振动传递的连续沟槽，沟槽内可填充减少振动传递的材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9噪声控制术语9.1噪声基础9噪声控制术语9.1噪声基础9.1.1噪声noise紊乱断续或统计上随机的声振荡。9.1.1噪声可以从三个层面上进行解释：(1)紊乱断续或统计上随机的声振荡；(2)不需要的声音，可引申为在一定频段中任何不需要的干扰；(3)超过国家法规或业界标准限值的声音。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.7撞击声impactsound在建筑结构上撞击而引起的噪声。9.1.6行业标准《城市轨道交通引起建筑物振动与二次辐射噪声限值及其测量方法标准》JGJ／T170中规定，二次辐射噪声指考虑16Hz～200Hz频率的噪声，二次辐射噪声的评价指标为等效A声级。二次辐射噪声属于结构声。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.12声压soundpressure有声波时，媒质中的压强与静压的差值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义，应符合表10.2.6的规定。表10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义10.2.6表10.2.6列出了工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号，其中，振动加速度级VAL，为英文名称“VibrationAccelerationLevel”的首字母缩写；竖向四次方振动剂量值VDVz，中的“D”，为英文名称“Dose”的首字母缩写，其他两个“V”，分别是英文名称“Vertical”和“Vibration”的首字母缩写。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2以混凝土为基材的结构胶4.2以混凝土为基材的结构胶4.2.1本节规定适用于以混凝土结构构件为基材（基层）粘结钢材、粘贴纤维复合材、种植锚固件等用的结构胶以及需配套使用的底胶和修补胶的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.5.2木材与木材粘结室温固化型结构胶安全性鉴定标准应符合表4.5.2的规定。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《既有建筑鉴定与加固通用规范》GB55021-2021）4.5.2粘结木材用的结构胶，其安全性鉴定标准的检验项目虽然较少，但它是以下列原则为前提制定的：1木材的树种应符合结构用材的要求，尤其是它的含脂率、扭斜纹的斜率应得到控制；2木材的含水率应符合现行木结构设计规范对胶合木结构用材的要求；3粘结用的木材，其表面应经过刨光，以及除油污处理；4粘结用的结构胶应能在室温的条件下正常固化；5木材的胶接工艺已定型，且已在胶粘剂使用说明书中予以规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6.4混凝土裂缝修复胶安全性鉴定标准应符合表4.6.4的规定。4.6.4对裂缝修复胶的胶体性能检验，除了常规项目外，还要求进行无约束线性收缩率检验。这是因为过大的收缩率将影响胶层的粘结能力，使构件的整体性恢复达不到要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.4裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求，应符合表5.2.4的规定。5.2.4本条规定了裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求。其中需要指出的是环氧基注浆料的初始黏度要求，给出的是最高充许值。若裂缝宽度不大或气温较低，最好能控制在600mPa·s～1000mPa·s之间较易压注，但严禁使用非活性的溶剂和稀释剂进行调节。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.4经安全性鉴定合格的灌浆料，凡被发现有改变用料成分、配合比或工艺的情况时，均应视为未经鉴定的灌浆料。6.1.4这是因为浆料组分、配合比和工艺的任一改变，均有可能改变灌浆料的性能和质量。因此，一经变动，便应视为未经鉴定的灌浆料。这是为保证结构加固用灌浆料安全使用的一个重要措施，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.2.2对碳素钢、合金钢和不锈钢锚栓的安全性鉴定，应分别符合表12.2.2-1、表12.2.2-2的规定。12.2.2本条中碳钢及合金钢锚栓用钢的性能等级及指标，系参照现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.1制定的；不锈钢锚栓用钢的性能等级及指标，系参照现行国家标准《紧固件机械性能不锈钢螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.6制定的；但由于在后锚固工程中仅采用部分性能等级，故有必要转录这部分标准，以便于设计使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【C.2.2湿热老化试验箱，其性能应符合现行国家标准《湿热试验箱技术条件》GB/T10586的要求。湿热箱内环境条件应为（50±2）℃、（95～100）％RH。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【C.2.2湿热老化试验箱，其性能应符合现行国家标准《湿热试验箱技术条件》GB/T10586的要求。湿热箱内环境条件应为（50±2）℃、（95～100）％RH。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.2.2湿热老化试验箱，其性能应符合现行国家标准《湿热试验箱技术条件》GB/T10586的要求。湿热箱内环境条件应为（50±2）℃、（95～100）％RH。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【C.5.4将试件置放于温度为（50±2）℃、相对湿度为95％以上的湿热老化箱中保持240h（10d）。每24h（1d）取出试件观察其裂缝尖端位置一次，并做好划线的标记。同时，测量楔块与试件两夹板接触点至划线标记的距离，以“mm”计，并分别记为ｌF1、ｌF2……ｌF9；第10次记录的ｌF10，即最终裂缝长度，改记为ｌF；C.5.5将经过240h（10d）湿热处理的试件剥开，观测裂缝的破坏形式，确定是内聚破坏、粘附破坏还是混合破坏，并做好详细记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【C.7.2当结构胶的试验过程表现及试验结果符合下列要求时，应判为耐久性快速检验合格：1△ｌ-t曲线走势很快平稳，且渐近于水平线；2经湿热老化后的裂缝伸长量△ｌ不大于15mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.4试件制作D.4.1试件应从试样中部切取；最外一个试件距试样边缘不应小于30mm，加工试件宜用金刚石车刀，且宜在用水润滑后进行锯、刨或磨光等作业。试件边缘应光滑、平整、相互平行。试件加工人员应穿戴防尘眼镜、防护衣帽及口罩，严防粉尘粘附皮肤。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【E.2试件E.2.1劈裂抗拉试件的直径为20mm，长度为40mm，允许偏差为±0.1mm，由受检的胶粘剂或聚合物改性水泥砂浆浇注而成。试件的养护方法及要求应符合受检材料使用说明书的规定，但养护时间，对胶粘剂和砂浆应分别以7d和28d为准。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.3试验设备及装置E.3.1劈裂抗拉试件的制作应在专门的模具中浇注而成。模具可自行设计，但应便于脱模，且不应伤及试件；模具的内壁应经抛光，其光洁度应达到。其他技术要求应符合现行行业标准《混凝土试模》JG237的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【F.3.4试验夹具的加工，应能使试样安装后的导杆轴线通过试样两孔中心。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【F.4.2试片加工的允许偏差应符合下列规定：1试片弯折后长度ｌ：±1mm；2试片宽度b：仅允许有0.2mm负偏差；3试片厚度t：＋0.1mm，且不得有负偏差。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【F.4.5每组试样不应少于5个。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【H.3测试前准备工作H.3.1仪器设备校正要求：对分析天平及烘箱温控系统，均应按国家计量部门的检定规程定期检定，不得使用已超过检定有效期的仪器设备。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【J.6试验结果J.6.1老化试验完成后，应按下式计算抗剪强度降低百分率，取两位有效数字：式中：ρR，i——第i组老化试验后抗剪强度降低百分率（％）；RO，i——对照组试样初始抗剪强度算术平均值；Ri——经老化试验后第i组试样抗剪强度算术平均值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【K.3.2热轧带肋钢筋的公称直径应为25mm；钢筋等级不宜低于400级；其表面应无锈迹、油污和尘土污染；外观应平直，无弯曲，其相对肋面积应在0.055～0.065之间。钢筋的长度应根据其埋深及夹具尺寸和检测仪的千斤顶高度确定。钢筋的植入深度，对C30混凝土块体应为150mm（6倍钢筋直径）；对C60混凝土块体应为125mm（5倍钢筋直径）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【M.4.2试件安装将试件置于试验机夹具中牢固地夹紧，试件轴线与夹头轴线应呈一直线，夹头棱边距搭接头棱边为25mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【N.2.2剪切加荷装置的构造应为单剪受力方式（图N.2.2），并应采用45号碳钢制作。其零部件的加工允许偏差应取为±0.1mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【N.8试验结果的合格评定N.8.1试验报告应包括下列内容：1受检胶粘剂的品种、型号和批号；2抽样规则及抽样数量；3试坯及试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境温度和相对湿度；6仪器设备的型号、量程和检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试件的破坏荷载及破坏形式；9试验结果整理和计算；10试验人员、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【R.5结果计算与表示R.5.1按旋转黏度计使用说明书规定的方法，分别计算6r/min（或5.6r/min）和60r/min（或65r/min）的黏度η6（或η5.6）和η60（或η65）。计算时，指针读数值a，取3次读数的平均值，且取有效数3位。黏度的单位以“mPa·s”表示。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2模具内部净尺寸应为30mm×30mm×120mm及40mm×40mm×160mm两种；其允许偏差应符合下列规定：1）模内净截面各边尺寸的偏差不得超过0.20mm，模内净长度的偏差不得超过1mm；2）组装后模内各相邻面的夹角应为90°，其不垂直度不应超过±0.5°；3）模具各边组成的上表面，其平面度偏差不得超过短边长度的1.5％。3模具的拆卸构造不应在操作时伤及试件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2模具内部净尺寸应为30mm×30mm×120mm及40mm×40mm×160mm两种；其允许偏差应符合下列规定：1）模内净截面各边尺寸的偏差不得超过0.20mm，模内净长度的偏差不得超过1mm；2）组装后模内各相邻面的夹角应为90°，其不垂直度不应超过±0.5°；3）模具各边组成的上表面，其平面度偏差不得超过短边长度的1.5％。3模具的拆卸构造不应在操作时伤及试件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【S.2.4试件的支座和加载压头应为直径10mm～15mm、长度分别为35mm和45mm的45号碳钢圆柱体。分配荷载的钢板，应采用45号碳钢制成，其尺寸应根据试件的尺寸分别取为10mm×35mm×50mm和10mm×45mm×60mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【S.4试件制备S.4.1试件形式及尺寸：当测定聚合物砂浆及复合砂浆抗折强度时，应采用30mm×30mm×120mm的棱柱形试件；当测定灌浆料抗折强度时，应采用40mm×40mm×160mm的棱柱形试件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【T.2.3加荷装置应采用三分点加荷方式的试验架。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【T.3.3合成纤维的分布应通过采取正确的投料、浇注和振捣方法，使纤维在混凝土拌合过程中呈方向不规则的均匀分布。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【T.4.6根据本试验结果及抗折强度试验结果，可按下式计算该组梁式试件的弯曲剩余强度指数Ir值：式中：和——分别为该组5个试件的剩余强度和抗折强度平均值，计算精确至0.01MPa。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.8短暂设计状况transientdesignsituation在结构施工和使用过程中出现概率较大，而与设计使用年限相比，其持续期很短的设计状况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.45动态作用dynamicaction使结构产生的加速度不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.55作用的设计值designvalueofanaction作用的代表值与作用分项系数的乘积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3基本规定3.1基本要求3基本规定3.1基本要求3.1.1结构的设计、施工和维护应使结构在规定的设计使用年限内以适当的可靠度且经济的方式满足规定的各项功能要求。3.1.1结构可靠度与结构的使用年限长短有关，本标准所指的结构的可靠度或失效概率，对新建结构，是指设计使用年限的结构可靠度或失效概率，当结构的使用年限超过设计使用年限后，结构的失效概率可能较设计预期值增大。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3设计使用年限和耐久性3.3设计使用年限和耐久性3.3.1工程结构设计时，应规定结构的设计使用年限。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《工程结构通用规范》GB55001-2021）3.3.1本条为强制性条文。设计文件中需要标明结构的设计使用年限，而无需标明结构的设计基准期、耐久年限、寿命等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2几何参数6.2几何参数6.2.1结构或结构构件的几何参数ａ宜采用随机变量概率模型描述。几何参数的各种统计参数和概率分布类型，应以正常生产情况下结构或结构构件几何尺寸的测试数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定。当测试数据不充分时，几何参数的统计参数可根据有关标准中规定的公差，经分析判断确定。当几何参数的变异性对结构抗力及其他性能的影响很小时，几何参数可作为确定性变量。6.2.1结构的某些几何参数，例如梁跨和柱高，其变异性一般对结构抗力的影响很小，设计时可按确定量考虑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7结构分析和试验辅助设计7.1一般规定7结构分析和试验辅助设计7.1一般规定7.1.1结构分析可采用计算、模型试验或原型试验等方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7结构分析和试验辅助设计7.1一般规定7结构分析和试验辅助设计7.1一般规定7.1.1结构分析可采用计算、模型试验或原型试验等方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2偶然组合1)偶然组合的效应设计值可按下式确定：(A.2.4-3)式中Ad——偶然作用的设计值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1标准组合的效应设计值应按下式确定：(A.2.5-1)式中——正常使用极限状态设计第j个可变作用的组合分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.4.3港口工程结构的设计使用年限，应按表A.4.3采用。A.4.3随着各种防腐蚀技术的成熟、可靠及高性能、高耐久混凝土的广泛应用，根据《港口工程结构设计使用年限调查专题研究》，从混凝土材料的耐久性方面，重力式、板桩码头正常使用情况下，使用年限可以达到50a以上，按高性能混凝土设计、施工的海港高桩码头结构，使用年限可以达到50a以上。考虑港口工程结构的造价在整个港口工程的总投资的比例平均为20％左右，永久性港口建筑物的设计使用年限为50a是合理的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2)当作用与作用效应按线性关系考虑时，作用持久组合的效应设计值可按下式计算：(A.4.5-2)3)对某些情况，作用持久组合的效应设计值，亦可按下式确定：(A.4.5-3)式中γF——作用综合分项系数，由各有关设计规范中给出。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3)对某些情况，作用短暂组合的效应设计值，亦可按式(A.4.5-3)确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【G.1.5既有结构的可靠性评定，应根据国家现行有关标准的要求进行。G.1.5既有结构的可靠性评定以现行结构标准的相关要求为依据是国际上通行的原则，也是本附录提出的“保障结构性能”的基本要求。但是，评定不是照搬设计规范的全部公式，要考虑既有结构的特点，对结构构件的实际状况(不是原设计预期状况)进行评定，这是实现尽量减少加固等工程量的具体措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【G.2.7当可确定一批构件的实际承载力及其变异系数时，可采用基于可靠指标调整抗力分项系数的评定方法，此时对同时满足下列要求的一批构件，可评定其承载力符合要求：1作用效应的计算，应符合第G.2.6条的规定；2根据结构构件承载力的实际变异情况调整抗力分项系数；3按上述原则计算得到的承载力不小于作用效应。G.2.7当构件的承载能力及其变异系数为已知时，计算模型中承载力的某些不确定储备可以利用，具体的方法是在保证可靠指标满足要求的前提下适度调整分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【G.4耐久性评定G.4耐久性评定G.4.1既有结构的耐久性评定应以判定结构相应耐久年数与评估使用年限之间关系为目的。注：耐久年数为结构在环境作用下达到相应正常使用极限状态限值的年数。G.4.1结构的耐久年数为结构在环境作用下出现相应正常使用极限状态限值或标志的年限，判定耐久年数是否大于评估使用年限是结构耐久性评定的目的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.29部件component；assemblyparts结构中由若干构件组成的具有一定功能的组合件，如楼梯、阳台、屋盖等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.32钢与混凝土组合构件steel-concretecompositestruc-turemembers由型钢、钢管或钢板与钢筋混凝土组合成为整体并共同工作的结构构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.38作用效应effectofaction由作用引起的结构或结构构件的反应。如内力、变形等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.59石桥stonebridge以石材为主要材料制成上部结构主要承重构件的桥梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.85码头wharf；quay；pier供船舶停靠、装卸货物或上下旅客的水工建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.2.4壳shell一种曲面构件，主要承受各种作用产生的中面内的力，有时也承受弯矩、剪力或扭矩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.8框架frame由梁和柱连接构成的一种平面或空间、单层或多层的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.8框架frame由梁和柱连接构成的一种平面或空间、单层或多层的结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.2.18支座bearing支承上部结构并使上部结构固定于一定位置的部件，可根据其材料、变形形态或形状进行分类。按支座所用材料，可分为橡胶支座、钢支座、聚四氟乙烯支座等；按变形形态，可分为滑动支座、固定铰支座等；按形状，可分为弧形支座、球形支座等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.28隧道洞口tunnelportal在隧道进出口上方及两侧边坡部位修筑的挡土、坡面防护等的隧道结构物，也称隧道洞门。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.29挡土墙retainingwall主要承受土压力，防止土体塌滑的墙式建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.3.9地基稳定性stabilityofsubsoil地基在荷载作用下不发生过大变形或滑动的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.3.11深基础deepfoundation埋置深度超过5m，或超过基底最小宽度，在其承载力中计入地基土对基础侧壁摩阻力的基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.3.13独立基础padfoundation单独承受并传递柱下荷载的基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.3.20桩基承台pilescap设置于单桩或群桩桩顶，将上部结构的荷载传递给桩或桩及桩间土的钢筋混凝土构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.4.3空间结构spacestructure具有三维空间体形，并在荷载作用下具有三维受力特征的结构体系。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.4.5刚性支座连续梁rigidlysupportedcontinuousgirder计算中不考虑支座竖向位移的连续梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.4.11有侧移框架framewithsidesway计算中需要考虑梁柱节点水平位移的框架。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.4.17抗侧力墙体结构lateralforceresistantwallstructure以墙作为抗侧力基本计算单元的结构体系的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.4.33静定结构staticallydeterminatestructure结构构件为无赘余约束的几何不变体系，按静力平衡原理即可求解其作用效应。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.4.36弯矩调幅系数modifiedfactorofbendingmoment考虑结构构件的内力重分布，对按弹性方法分析所得弯矩进行调整的系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.5.31偶然设计状况accidentaldesignsituation在结构使用过程中出现概率很小，且持续期很短的设计状况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.5.34构件承载力计算calculationofload-bearingcapacityofmember工程结构设计时，为防止结构构件或连接因临界截面材料强度被超过而破坏或因过度的变形而不适于继续承载所进行的计算。分构件受压、受拉、受弯、受剪、受扭、局部受压、冲切等计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.6.5等效均布荷载equivalentuniformliveload结构设计时，楼面上不连续分布的实际荷载，一般采用均布荷载代替；等效均布荷载系指其在结构上所得的荷载效应能与实际的荷载效应保持一致的均布荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.6.41浮托力buoyancyforce作用在水工建筑物水下底面或其他截面的上浮力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.6.42扬压力upliftpressure浮托力与渗透压力之和。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.6.51荷载工况loadcase为特定的验证目的，一组同时考虑的固定可变作用、永久作用、自由作用的某种相容的荷载布置以及变形和几何偏差。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.6.68剪力shearforce作用引起的结构或构件某一截面上的切向力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.94初始温度initialtemperature结构在施工的某个特定阶段，形成整体约束结构系统时的温度，也称合拢温度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.7.6结构的材料性能propertyofstructuralmaterials材料固有的和受外界各种作用后所呈现的物理、力学和化学性能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.7.27抗剪强度shearstrength材料所能承受的最大剪应力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.7.38结构侧移刚度lateraldisplacementstiffnessofstruc-ture结构抵抗侧向变形的能力。为施加于结构上的水平力与其引起的水平位移的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.7.39楼层侧移刚度lateraldisplacementstiffnessofstorey楼层抵抗水平变形的能力。为施加于楼层的水平力与其引起的水平位移的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.7.43极限变形ultimatedeformation结构或构件在规定的极限状态下所能产生的某种变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.7.47空间工作性能spatialbehaviour结构在承受作用情况下的整体工作能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.7.50材料性能的标准值characteristicvalueofamaterialproperty符合规定质量的材料性能概率分布的某一分位值或材料性能的名义值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.7.59混凝土强度等级strengthclasses(grades)ofconcrete根据混凝土立方体抗压强度标准值划分的强度级别。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.8.12截面面积areaofsection截面边缘线所包络的材料平面面积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.8.32超高superelevation在曲线地段上，公路横断面的外侧高于内侧单向横坡的高差；或铁路的外侧钢轨高于内侧钢轨的高差。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.8.39泊位berth一般设计标准船型停靠码头所占用的岸线长度或占用的趸船数目。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.9.2铰接hingedconnection能传递竖向力和水平力而不能传递弯矩的连接方式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.9.10纵向钢筋longitudinalsteelbar平行于混凝土构件纵轴方向所配置的钢筋。配置于截面受压区的钢筋称为纵向受压钢筋；配置于截面受拉区的钢筋称为纵向受拉钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.10.6抗震设防水准seismicdesignlevel为达到不同抗震设防目标，确定的设计地震动超越概率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.10.9建筑抗震设防分类seismicprecautionarycategoryforbuildingstructures根据建筑遭遇地震破坏后，可能造成人员伤亡、直接和间接经济损失、社会影响的程度及其在抗震救灾中的作用等因素，对各类建筑所作的设防类别划分。现分为特殊设防类(简称甲类)、重点设防类(简称乙类)、标准设防类(简称丙类)和适度设防类(简称丁类)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.10.23抗震等级seismicgrade；anti-seismicgrade根据结构类型、设防烈度、房屋高度和场地类别将结构划分为不同的等级进行抗震设计，以体现在同样烈度下不同的结构体系、不同高度和不同场地条件有不同的抗震要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.10.32位移放大系数displacementmagnificationfactor结构的实际最大侧移与按假想弹性计算的位移的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.10.35地震作用效应seismicactioneffect在地震作用下结构产生的内力或变形等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.10.37弹性抗震设计elasticseismicdesign以结构构件在地震时保持弹性工作状态为衡量指标的设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.10.50半主动控制semi-activecontrol利用控制机构来主动调节结构内部参数，使结构参数处于最优状态的控制方法。常见的半主动控制系统有主动调谐参数质量阻尼系统(ATMD)、可变刚度系统(AVS)、可变阻尼系统(AVD)、变刚度变阻尼系统(AVSD)等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.10.52消能减震energydissipationandearthquakeresponsereduction利用特制减震构件或耗能装置，使之在地震时大量耗散进入结构体系的能量以减轻结构所受的地震作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.11.17协同工作computersupportedcooperativework在分布式环境下，利用计算机支持设计者之间交互的虚拟共享环境，快速高效地完成一个共同的设计任务的工作方式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.11.18协同设计collaborativedesign为了完成某一设计目标。由两个或两个以上设计主体，通过一定的信息交换和相互协同机制，分别以不同的设计任务共同完成一个设计目标。协同设计具有多主体性、协同性、目标一致性和灵活性等特点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.12.8动作用系数dynamiceffectfactor承受动态作用的结构或构件，按承受等效静态作用设计时采用的系数。其值为结构或构件的最大动态作用效应与相应的静态作用效应的比值；当为直接作用时称动力系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.12.14自振周期naturalperiodofvibration结构按某一振型完成一次自由振动所需的时间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.12.20强迫振动forcedvibration由外界随时间变化的干扰力或激发所引起的振动。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.12.31显著性水平significancelevel所假设的概率分布类型或统计参数符合实际，但采用概率分布或统计参数的检验方法检验后，该假设被拒绝接受的最大概率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.12.39流线streamline流场内反映流体流动趋势的一条曲线。在同一已知时刻内，曲线上任一流体质点的流速方向与该曲线的切线方向相重合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.12.54水跃hydraulicjump明槽水流由急流到缓流的突变现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.12.72塑性指数plasticityindex土的液限与塑限的差值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.12.75内摩擦角angleofinternalfriction土体摩尔包络线的切线与正应力坐标轴间的夹角。当摩尔包络线为直线时，即为该直线与正应力坐标轴间的夹角。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.2建筑结构单元buildingstructuralunit房屋建筑结构中，由伸缩缝、沉降缝或防震缝隔开的区段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.12框架-支撑结构bracedframestructure由框架和支撑共同承受竖向和水平作用的结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.13巨型结构megastructure由巨柱、巨梁、巨支撑构成的主结构与常规结构构成的次结构共同承受竖向和水平作用的结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.1.18空间网格结构spaceframe；spacelatticedstructure网架结构和网壳结构等空间结构的统称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.18空间网格结构spaceframe；spacelatticedstructure网架结构和网壳结构等空间结构的统称。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.1.27张拉膜结构tensilemembranestructures以一定曲面形式，对膜材通过索等边缘构件施加预应力而构成的膜结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.1.33框架-核心筒结构frame-corewallstructure由核心筒与外围的稀柱框架组成的筒体结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.1屋盖roofsystem在房屋顶部，用以承受各种屋面作用的屋面板、檩条、屋面梁或屋架及支撑系统组成的部件或以拱、网架、薄壳和悬索等大跨空间构件与支撑边缘构件所组成的部件的总称。分平屋盖、坡屋盖、拱形屋盖等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.14楼盖floorsystem在房屋楼层间用以承受各种楼面作用的楼板、次梁和主梁等所组成的部件总称。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.16次梁beam；secondarybeam将楼面荷载传递到主梁上的梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.26等截面柱constantcross-sectioncolumn沿高度方向水平截面尺寸不变的柱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.2.40加强层storywithoutriggersand／orbeltmembers设置连接内筒与外围结构的水平伸臂结构(梁或桁架)的楼层，必要时还可沿该楼层外围结构设置带状水平桁架或梁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.7双线doubleline；doubletrack有两条单方向运行正线的铁路。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.23混凝土枕concretesleeper；concretetie钢筋混凝土材料制作的轨枕。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.2路基结构本节中各条目是根据行业标准《铁路路基设计规范》TB10001-2005、《铁路特殊路基设计规范》TB10035-2006、《铁路路基支挡结构设计规范》TB100250-2006中有关规定，对常用的铁路路基结构术语给予规定。本节主要列出铁路路基组成及参数、主要设计参数、铁路常用路基支挡结构术语。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.5铁路路堑cutting自原地面向下开挖的路基。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.8路基工后沉降subgradesettlementafteracceptance铺轨工程完成后路基产生的沉降量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.12衡重式挡土墙balanceweightretainingwall以填土重力和墙体自重共同抵抗土压力的支挡结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.2铁路涵洞culvertforrailway横穿铁路路基，用以排洪、灌溉或作为通道的建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.6桥面bridgefloor(deck)桥梁顶面以上轨底以下的部分，无砟轨道梁上指铺设钢轨的面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.3.7明桥面bridgeopenfloor不铺设道砟，在纵梁或主梁上直接铺设桥枕的桥面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.21小桥minorbridge桥长20m及以下的铁路桥梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.5辅助洞室auxiliarycavern高速铁路隧道内存放维修、防灾工具及其他专用设备、器材的空间。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.6钢纤维混凝土路面steelfiberreinforcedconcretepave-ment在混凝土面层中掺入钢纤维的水泥混凝土路面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.16汽车标准轴载standardaxialloading用于将不同车型组合而成的混合交通量换算成某种统一轴载当量轴次的轴重。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3桥涵结构本节中各条目是根据行业标准《公路桥涵设计通用规范》JTGD60-2004、《公路桥梁抗风设计规范》JTG／TD60-01-2004、《公路涵洞设计细则》JTG／TD65-04-2007《公路钢筋混凝土及预应力混凝土桥涵设计规范》JTGD62-2004、《公路桥涵地基与基础设计规范》JTGD63-2007等中有关规定，对常用的公路桥涵结构术语给予规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.1公路特大桥supermajorbridge多孔跨径总长大于1000m，或者单孔跨径长度大于150m的公路桥梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.3.2公路大桥highwaybridge多孔跨径总长大于等于100m小于等于1000m，或者单孔跨径长度大于等于40m小于等于150m的公路桥梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.3.9组合体系桥compositebridge上部结构主要承重构件在同一断面由两种或两种以上材料组成并协同受力的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.3.18调质阻尼器tunedmassdamper由质量块、弹簧和阻尼元件组成的动力减振装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.9横通道horizontaladit将隧道划分成几个工区进行施工时，为搬入材料和出渣等而设置的大体上接近水平的作业坑道。横通道有时也可用于运营通风。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.18浮式防波堤floatingbreakwater由浮体及锚系设备组成的防波堤。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.10舾装码头fitting-outberth专供船舶进行舾装工作的水工建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.1.9基本荷载组合basicloadcombination建筑物在正常运用情况下对可能同时出现的基本荷载的组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2.13橡胶坝rubberdam向锚固于底板上的坝袋内充水(气)形成的坝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.3.4水工隧洞hydraulictunnel在山体中或地下开挖的、具有封闭断面的过水通道。按作用可分为泄洪隧洞、发电隧洞、灌溉隧洞、放空隧洞、排沙隧洞和导流隧洞等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.8底栏栅式取水bottom-gratingintake在壅水坝内设置廊道取水，并利用廊道顶部栏栅的筛析作用防止大粒径沙石入渠的有坝取水方式及工程设施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.7.4落差建筑物dropstructures设于地面落差集中或坡度很陡地段的、用以连接两段高程不同渠道的渠系建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.9.6拦污栅trashrack用于拦阻水流中的漂浮物进入引水道的过水栅条结构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【B.0.1既有结构existingstructure已经建成使用的各类工程结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2.2按习惯采用的不符合本标准表3.2.1规定主体符号的物理量，应限制在表3.2.2规定的范围内；土力学和水力学的量纲例外符号，可按本标准附录A的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.5工程结构设计中表示部位、方向的常用小写正体拉丁字母和数字下标及其涵义，应符合表3.3.5的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.4结构部件与结构的安全等级不一致或设计工作年限不一致的，应在设计文件中明确标明。2.2.4并非结构的所有部件都满足相同的设计工作年限要求。结构中某些需要定期更换的组成部分，可以根据实际情况确定设计工作年限，但在设计文件中应当明确标明。同样，结构部件的安全等级也可以和结构整体有所不同，也应当在设计文件中明确标明。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.4.7作用组合的效应设计值，应将所考虑的各种作用同时加载于结构之后，再通过分析计算确定。2.4.7本条规定了结构效应设计值的确定方法。即应同时考虑所有作用对结构的共同影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.1.3隔墙自重作为永久作用时，应符合位置固定的要求；位置可灵活布置的轻质隔墙自重应按可变荷载考虑。4.1.3荷载类型的判断，直接影响到分项系数的取值，进而影响到结构安全性。位置可以灵活布置的隔墙，从时间变异性上看与可变荷载类似，应按照楼面活荷载处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.6当考虑覆土影响对消防车活荷载进行折减时，折减系数应根据可靠资料确定。4.2.6本条规定了考虑覆土影响消防车活荷载折减的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.15施工荷载、检修荷载及栏杆荷载的组合值系数应取0.7，频遇值系数应取0.5，准永久值系数应取0。4.2.15本条是施工荷载、检修荷载及栏杆荷载的组合值、频遇值和准永久值系数取值的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.5.2基本雪压应根据空旷平坦地形条件下的降雪观测资料，采用适当的概率分布模型，按50年重现期进行计算。对雪荷载敏感的结构，应按照100年重现期雪压和基本雪压的比值，提高其雪荷载取值。4.5.2本条规定了基本雪压的取值原则。基本雪压sO是根据标准场地条件下的最大雪压或雪深资料，经统计得到的50年一遇最大雪压，即重现期为50年的最大雪压。对雪荷载敏感的结构，例如轻型屋盖，考虑到雪荷载有时会远超结构自重，极端雪荷载作用下容易造成结构整体破坏，因此规定要提高雪压的取值标准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.4屋面积雪分布系数应根据屋面形式确定，并应同时考虑均匀分布和非均匀分布等各种可能的积雪分布情况。屋面积雪的滑落不受阻挡时，积雪分布系数在屋面坡度大于等于60°时应为0。4.5.4由于实际屋面形式多种多样、情况千差万别，本条仅规定了积雪分布系数的基本取值原则和考虑的因素，但对具体取值不作强制规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.4屋面积雪分布系数应根据屋面形式确定，并应同时考虑均匀分布和非均匀分布等各种可能的积雪分布情况。屋面积雪的滑落不受阻挡时，积雪分布系数在屋面坡度大于等于60°时应为0。4.5.4由于实际屋面形式多种多样、情况千差万别，本条仅规定了积雪分布系数的基本取值原则和考虑的因素，但对具体取值不作强制规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.5.7雪荷载的组合值系数应取0.7，频遇值系数应取0.6，准永久值系数应根据气候条件的不同，分别取0.5、0.2和0。4.5.7本条规定了雪荷载的组合值、频遇值和准永久值系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2其他情况，应取1.0。4.6.7中国幅员辽阔，不同地区风气候特征差异明显，一些地区最大风的主导风向非常明确。建筑结构在不同风向的大风作用下风荷载差别很大，考虑风向影响系数是科学合理的处理方法。本条规定了风向影响系数的计算原则和最低限值要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.8.5撞击荷载的计算应根据撞击物的质量、速度、撞击时间和作用点确定。4.8.5本条规定了撞击荷载的计算原则。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.9水流力和冰压力4.9水流力和冰压力4.9.1对于港口工程、桥梁等承受水流作用的结构物，应计算水流力的作用。水流力应按照水流阻力系数、水流动能和构件投影面积的乘积计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.10.2公路路面、桥涵设计时，车辆荷载应根据公路等级、车辆技术指标和荷载图式确定。作用在港口工程结构上的汽车荷载，应按实际选用的车型确定，并按其可能出现的情况进行排列。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.10.5港口和水工建筑物承受的波浪力，应按照直墙式、斜坡式、桩基和墩柱、高桩码头面板等不同结构形式，结合波浪形态和作用方式分别计算确定。当结构或地形复杂时，结构上的波浪力应通过模型试验等专门研究确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.7隔振体系vibrationisolationinstitution由隔振对象和隔振系统组成的体系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.10隔振器vibrationisolator隔离振动或冲击传递的装置，常与阻尼器组合应用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.5管道与隔振对象宜采用柔性连接或设置弹性支承。3.2.5管道与被隔对象连接时，宜采用柔性接头，以避免振动沿管线的传播，同时也可防止接头处管线损坏或破裂。为了达到更好的隔振效果，柔性接头可以设置多个。柔性连接和弹性支承也可以同时使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.2.5压缩机、离心机、风机、水泵、电动机基础的隔振设计应符合下列规定：1隔振体系的静力平衡计算，应计入连接部件和正常运转时介质的质量，以及作用于柔性连接处的作用力；2立式泵的两个水平向振动荷载可取相同值，竖向振动荷载宜取水平向振动荷载的1／2；3振动荷载的作用点应取叶轮或转子的中心。4.2.5本条规定了压缩机、离心机等设备基础隔振设计振动荷载的取值要求，除本条三款规定外，振动荷载还要计入与驱动电机连接偏差和长期运行磨损、锈蚀等因素产生的振动荷载增量，具体增量根据连接方式(直连式或皮带传动)、使用年限、使用环境等综合确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.2锻锤基础隔振后的振动分析模型应符合下列规定：1砧座振动计算时，可假定基础为不动体，宜采用有阻尼单自由度振动模型(图4.4.2-1)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.2精密仪器及设备的隔振计算应包括下列内容：1隔振体系固有频率；2在支承结构干扰振动位移作用下，隔振体系振动响应；3隔振体系受精密设备内部振源影响的振动响应；4本条第2款和第3款计算结果叠加的振动值，满足精密仪器及设备容许振动值的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.4.2波阻板的隔振设计应符合下列规定：1当采用波阻板主动隔振时，应符合下列规定：式中：L——波阻板宽度(m)；T——波阻板厚度(m)；H——垫层厚度(m)；λs——垫层的剪切波长(m)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.6智能隔振系统稳定性应符合下列规定：1智能隔振系统应仅有一个平衡状态；2智能隔振体系在其参数变化范围内应具有渐进稳定性，控制效果的变化不宜小于20％；3制动装置的时滞不应影响智能隔振系统的稳定性。7.1.6时滞会导致控制系统性能降低，甚至导致响应发散。因此，需要根据实际控制情况，设置时滞补偿。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.4橡胶隔振器的阻尼比宜取0.07～0.10。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.7.5钢丝绳隔振器的竖向额定荷载设计值与数量应根据隔振对象的质量确定，隔振器规格型号宜根据隔振器的竖向额定荷载确定。8.7.5由于满足承载隔振对象质量要求的隔振器额定荷载与数量的组合方式会有多种，可选择的钢丝绳隔振器型号规格也会有多种，因此选型时还要考虑安装空间、造价等因素的影响，进行优化设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.8有线广播电视网络管理中心ManagementcenterofCATVnet有线广播电视节目集成、传输、播出的中心枢纽和网络运营管理的场所，安装有相应的系统设备和监控设备。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.9广播电视卫星地球站RadioandTVsatelliteearthstation向卫星发送广播电视信号供卫星转发器向地面播出，同时接收来自卫星的广播电视信号的场所。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4过渡楼层transitionalstory底层框架-抗震墙砌体房屋的第二层和底部两层框架-抗震墙砌体房屋的第三层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.6考虑地震作用组合的矩形截面框架柱斜截面抗震受剪承载力，应按下式计算：式中：Vc——柱组合的剪力设计值(N)；Nc——柱组合的轴向压力设计值(N)，当Nc大于0.3fcbh时，取0.3fcbh；λ——柱的计算剪跨比，当λ小于1.0时，取1.0；当λ大于3.0时，取3.0；γRE——承载力抗震调整系数，取0.85。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2当计入墙体内水平配筋、中部构造柱或芯柱对抗震受剪承载力的提高作用时，可按照本规程第6.1.2条、6.1.3条规定的相关方法进行计算。5.4.1～5.4.9根据底部框架-抗震墙砌体房屋中底部框架梁、柱、钢筋混凝土墙和约束砌体抗震墙截面抗震验算的要求，给出了上述构件截面抗震验算公式。由约束普通砖或小砌块砌体抗震墙与混凝土框架组成的组合抗侧力构件，在满足上下层侧向刚度比2.5的前提下，数量较少但需承担全楼层100％的地震剪力（6度约为全楼总重力的4％)。因此，虽然仅适用于6度设防，但为判断其安全性，仍应进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.2柱轴压比不宜超过表5.5.2的规定。表5.5.2柱轴压比限值注：1轴压比指柱组合的轴压力设计值与柱的全截面面积和混凝土轴心抗压强度设计值乘积之比值；柱组合轴压力设计值应包括倾覆力矩对柱产生的轴力；2表内限值适用于剪跨比大于2的柱；剪跨比不大于2的柱轴压比限值应降低0.05。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8施工8施工8.0.1在施工中，当需要以强度等级较高的钢筋替代原设计中的纵向受力钢筋时，应按照钢筋受拉承载力设计值相等的原则换算，并应满足最小配筋率、变形及抗裂验算等要求。8.0.1混凝土结构施工中，往往因缺乏设计规定的钢筋型号（规格）而采用另外型号（规格）的钢筋代替，此时应注意替代后的纵向钢筋的总承载力设计值不应高于原设计的纵向钢筋总承载力设计值，以免造成薄弱部位的转移，以及构件在有影响的部位发生混凝土的脆性破坏（混凝土压碎、剪切破坏等）。除按照上述等承载力原则换算外，还应满足最小配筋率和钢筋间距等构造要求，并应注意由于钢筋的强度和直径改变会影响正常使用阶段的挠度和裂缝宽度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.0.6小砌块砌体抗震墙施工时，宜选用专用小砌块砌筑砂浆和专用小砌块灌孔混凝土。灌孔混凝土应在砌筑完一个楼层或半个楼层墙体时浇筑，并应连续进行；灌孔混凝土每浇筑400mm～500mm高度捣实一次、或边浇筑边捣实，严禁在浇筑一个楼层高度后再进行振捣。8.0.6小砌块块体的壁比较薄，其砌筑砂浆和灌孔混凝土施工质量的控制是关键，宜选用专用小砌块砌筑砂浆和专用小砌块灌孔混凝土（大坍落度、自流性的细石混凝土）。灌孔混凝土必须浇捣密实，与砌块外壁之间应粘结良好、无缝隙，以保证灌孔混凝土与小砌块能较好的共同工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【C.0.6上部砌体结构层间极限受剪承载力，应按下列规定计算：1一般情况下，可按下列公式计算：式中：VRj(i)——上部砌体结构第i层第j个墙片的层间极限受剪承载力(N)；Aj(i)——上部砌体结构第i层第j个墙片的水平截面面积(mm2)，多孔砖取毛截面面积；fvu——上部砌体抗震墙非抗震设计的砌体极限抗剪强度计算取值(N/mm2)，可按本规程表C.0.5采用；ζN——上部砌体抗震墙的抗震抗剪强度的正应力影响系数，对于砖抗震墙和小砌块抗震墙，可分别按本规程式(C.0.5-3)和式(C.0.5-4)计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.3.2地基基础工程施工应采取保证工程安全、人身安全、周边环境安全与劳动防护、绿色施工的技术措施与管理措施。2.3.2地基基础工程施工不仅对建设项目工程安全与施工人员安全产生重大影响，而且对工程周边环境安全也产生重要影响。因此，对地基基础工程施工应进行合理规划与有效组织，并采取绿色施工技术措施、管理措施和劳动防护措施，以保证工程安全、周边环境安全以及人身安全，最大限度地减少对周边环境的不利影响。在地基基础工程施工过程中，应对地基基础工程采取的保证工程安全、人身安全、周边环境安全与劳动防护、绿色施工的技术措施与管理措施进行检查与评定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.3对于支护结构安全等级为一级、二级的基坑工程，应对支护结构变形及基坑周边土体的变形进行计算，并应进行周边环境影响的分析评价。7.1.1～7.1.3本三条对承载能力极限状态与正常使用极限状态这两类极限状态在基坑支护中的具体表现形式进行了归类，设计时，应对各种破坏模式和影响正常使用的状态进行控制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2水平地震影响系数最大值不应小于表4.2.2-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2加密区的最小体积配箍率ρsmin，7度、8度时应符合下式规定，9度时尚应乘以不小于1.2的放大系数，且均不得小于0.4％：式中：ηk——轴压比，指结构的最不利组合轴向压力与柱的全截面面积和混凝土轴心抗压强度设计值乘积之比值；ρt——纵向配筋率；fyh——箍筋抗拉强度设计值（MPa）；fcd——混凝土轴心抗压强度设计值（MPa）。3加密区的箍筋，直径不应小于10mm，间距不应大于100mm或6倍纵筋的直径或墩柱弯曲方向的截面边长的1/4。4螺旋箍筋的接头必须采用对接焊，矩形箍筋应有135°弯钩，且伸入核心混凝土的长度不得小于6倍箍筋直径。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.12管网上的阀门均应设置阀门井。6.2.8～6.2.12这几条明确给水排水和燃气热力工程中各类管道的基本构造措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.12当热熔施工橡胶沥青类防水涂料与防水卷材配套使用作为一道防水层时，其厚度不应小于1.5mm。3.3.12当热熔施工橡胶沥青类防水涂料与防水卷材配套使用作为一道防水层时，防水涂料的厚度可以比单独作为一道防水层薄，但其仍然需要具有防水功能，而不仅仅是胶粘剂，因此厚度不应小于1.5mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.1.2下列构造层不应作为一道防水层∶1混凝土屋面板；2塑料排水板；3不具备防水功能的装饰瓦和不搭接瓦；4注浆加固。4.1.2本条明确了工程中不能作为一道防水层的材料或构造。1混凝土屋面板厚度较薄，抗裂措施较弱，在荷载、温差作用下容易变形开裂，因此不应作为一道防水层使用。2塑料排水板搭接难以密封，故不应用作一道防水层使用。3不具备防水功能的装饰瓦和不搭接瓦不能有效阻隔水的侵入，因而不应作为建筑屋面的一道防水层使用。4注浆加固常用于形成矿山法地下工程初期支护，以及部分明挖法地下工程支护结构，并可以起到止水作用，但其主要用于围岩加固，因此不应作为一道防水层使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.1.8防水节点构造设计应符合下列规定∶1附加防水层采用防水涂料时，应设置胎体增强材料；2结构变形缝设置的橡胶止水带应满足结构允许的最大变形量3穿墙管设置防水套管时，防水套管与穿墙管之间应密封。4.1.8附加防水层通常指在接缝、管根、阴阳角等节点部位，为保证防水层功能，而局部增设防水材料的措施。附加防水层应与外设防水层相容。变形缝中设置的中埋式橡胶止水带设计时应考虑变形缝的宽度、结构板厚度等参数。中埋式和外贴式橡胶止水带中孔直径大小应根据结构允许的最大变形量以及变形缝宽度确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3金属屋面工程的防水做法应符合表4.4.1-3的规定。全焊接金属板屋面应视为一级防水等级的防水做法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.6.6室内工程的防水构造设计应符合下列规定∶1地漏的管道根部应采取密封防水措施；2穿过楼板或墙体的管道套管与管道间应采用防水密封材料嵌填压实3穿过楼板的防水套管应高出装饰层完成面，且高度不应小于20mm。4.6.6对地漏及管根等部位应采取密封防水措施。套管与管道间既要做到防水可靠，又要确保管道的变形和更换需要。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.8.4需设置防渗层的原观水体，防渗层应采用黏土、柔性防水材料或天然钠基膨润土防水毯等材料铺设，且不应少于1道。4.8.4当景观水体位于土体渗透系数较大的砂石土地基上时，为保证不因渗水而影响景观效果，或因渗水危及相临建（构）筑物使用安全，景观水体需要做好防渗处理。对于景观水体防渗层，可单独采用黏土防渗层，厚度一般不小于500mm，或在水池底部设置三元乙丙橡胶防水卷材、土工防渗膜等柔性防水材料或膨润土防水毯，并上覆回填土保护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.15防水层施工应采取绿色施工措施，并应符合下列规定∶1基层清理应采取控制扬尘的措施；2基层处理剂和胶粘剂应选用环保型材料；3液态防水涂料和粉末状涂料应采用封闭容器存放，余料应及时回收4当防水卷材采用热熔法施工时，应控制燃料泄漏，高温或封闭环境施工，应采取措施加强通风；5当防水涂料采用热熔法施工时，应采取控制烟雾措施；6当防水涂料采用喷涂施工时，应采取防止污染的措施；7防水工程施工应配备相应的防护用品。5.1.15绿色施工是建筑全生命周期中的一个重要阶段，是实现建筑行业资源节约和节能减排的关键环节。绿色施工是可持续发展理念在工程施工中全面应用的体现，防水工程施工应该符合绿色施工的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.2明挖法地下工程5.2.1地下连续墙墙幅接缝渗漏应采取注浆、嵌填等措施进行止水处理。5.2.1地下连续墙墙幅接缝是渗漏高发部位。如有渗漏，应首先采取注浆、嵌填等措施进行止水处理，以便后续防水层施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.3有防水要求的地下结构墙体应采用穿墙防水对拉螺杆栓套具。5.2.3本条规定对于有防水要求的地下结构应采用防水对拉螺杆栓套具，原因在于这种套具具有施工简便、穿墙螺杆孔容易封闭、防水功能可靠等优势。防水对拉螺栓套具的性能应符合现行行业标准《建筑用穿墙防水对拉螺栓套具》JG/T478的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.8.3混凝土结构蓄水类工程在浇筑预留孔洞、预埋管、预埋件及止水带周边混凝土时，应采取保证混凝土密实的措施。5.8.3防水混凝土的浇筑质量直接影响防水效果。在预留孔洞、预埋管、预埋件及止水带周边这些位置，混凝土浇筑质量需要保证。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.0.2防水工程验收时，应核验下列文件和记录∶1设计施工图、图纸会审记录、设计变更文件；2材料的产品合格证、质量检验报告、进场材料复验报告；3施工方案；4隐蔽工程验收记录；5工程质量检验记录、渗漏水处理记录；6淋水、蓄水或水池满水试验记录；7施工记录8质量验收记录。6.0.2本条规定了防水工程施工质量验收时应提供的主要文件和记录，体现了由分项工程开始到防水工程完成整个施工中质量控制的基本原则，是确保工程质量的重要依据。防水工程的全部验收资料必须真实、准确，不得有涂改和伪造，经施工单位各级技术负责人及监理单位技术负责人核查确认和签字后方为有效。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.0.5防水隐蔽工程应留存现场影像资料，形成隐蔽工程验收记录，防水隐蔽工程检验内容应符合表6.0.5的规定。6.0.5隐蔽工程检查验收是工程质量控制的关键。本条规定了有隐蔽要求的工程部位进行检查的程序和主要检查内容，符合质量标准后方可进行隐蔽工程验收，避免因质量问题造成工程渗漏或不易修复而影响防水效果。隐蔽工程验收要按现行强制性工程建设规范《建筑与市政工程施工质量控制通用规范》GB55032的要求执行。未经检查验收的隐蔽工程，不得进行后续工序或分项工程的施工。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2术语2术语2.0.1地基subsoil支承基础的土体或岩体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.0.15地下连续墙diaphragmwall经机械成槽后放入钢筋笼、浇灌混凝土或放入预制钢筋混凝土板墙形成的地下墙体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.11.4桩孔夯填时填料的含水量宜控制在最优含水量±3％的范围内，夯实后的干密度不应低于其最大干密度与设计要求压实系数的乘积。填料的最优含水量及最大干密度可通过击实试验确定。4.11.4拟处理地基土的含水量对成孔施工与桩间土的挤密至关重要。土的含水量接近最优(或塑限)含水量时，成孔施工速度快，桩间土的挤密效果好。因此，在成孔过程中，应掌握好拟处理地基土的含水量不要太大或太小。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.14.1施工前应进行成桩工艺和成桩挤密试验，工艺性试桩的数量不应少于2根。4.14.1不同的施工机具及施工工艺用于处理不同的地层会有不同的处理效果，施工前在现场的成桩试验具有重要的意义。通过工艺性试成桩可以确定施工技术参数，数量不应少于2根。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.14.4砂石桩的施工顺序应符合下列规定：1对砂土地基宜从外围或两侧向中间进行；2对黏性土地基宜从中间向外围或隔排施工；3在邻近既有建(构)筑物施工时，应背离建(构)筑物方向进行。4.14.4以挤密为主的砂石桩施工时，应间隔(跳打)进行，并宜由外侧向中间推进；对黏性土地基，砂石桩主要起置换作用，为了保证设计的置换率，宜从中间向外围或隔排施工；在既有建(构)筑物邻近施工时，为了减少对邻近既有建(构)筑物的振动影响，应背离建(构)筑物方向进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3施工场地土层处理厚度以内土的含水量小于10％时，宜按1m×1m的方格网点，并在方格中心加一点的布孔方式钻孔，向孔中定量注水润湿土体；当土含水量大于塑限3％以上时，应采取降低含水量的措施；当需要加水润湿的土层限于上层，且厚度小于1.0m时，可采用地表水畦浇水润湿。4强夯施工过程中或施工结束后，应检查每个夯点的累计夯沉量不得小于试夯时各夯点平均夯沉量的95％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.1.2基础施工完成后应设置沉降观测点，沉降观测点的设置与观测应符合现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8的规定。5.1.2基础施工完成后应及时设置沉降观测点，对于有地下室的工程施工在底板完成后也应设置沉降观测点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.10焊接接桩应符合下列规定：1上下节桩接头端板表面应清洁干净。2下节桩的桩头处宜设置导向箍，接桩时上下节桩身应对中，错位不宜大于2mm，上下节桩段应保持顺直。3预应力桩应在坡口内多层满焊，每层焊缝接头应错开，并应采取减少焊接变形的措施。4焊接宜沿桩四周对称进行，坡口、厚度应符合设计要求，不应有夹渣、气孔等缺陷。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.8扩底用机械式钻具应符合下列规定：1钻具应在竖直力的作用下能自由收放；2钻具伸扩臂的长度、角度与其连杆行程应根据设计扩底段外形尺寸确定；3扩孔施工前应对扩孔钻具进行检查。5.6.8与常规等截面桩相比，扩底桩施工工艺更加复杂，施工质量、扩底形状与扩底所处土层等都有较大的关系，因此应强调试成孔的重要性及施工过程中的控制与检测。桩身直孔段成孔完毕至扩底段钻进完毕时间间隔较长，泥浆中的悬浮颗粒会大量沉淀，扩底成孔中也会产生新的颗粒，因此应增加一次清孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.10.9桩的连接应符合下列规定：1电焊连接时的焊后停歇时间应符合本规范表5.5.10的规定；2在一个墩、台桩基中，同一水平面内的桩接头数不得大于基桩总数的1／4；3桩的连接应符合设计要求。5.10.9本条第2款中，由于桥梁桩基的特殊性，本款不包含桥梁桩基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.10.11在砂土地基中锤击沉桩困难时，可采用水冲锤击沉桩，水冲锤击沉桩应符合下列规定：1水冲锤击沉桩应根据土质情况随时调节冲水压力，控制沉桩速度；2桩端沉至距设计标高为下列距离时应停止冲水，并应改用锤击：1)桩径或边长小于或等于600mm时，为1.5倍桩径或边长；2)桩径或边长大于600mm时，为1.0倍桩径或边长。3用水冲锤击沉桩后，应与邻桩或固定结构夹紧，防止倾斜位移。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.12.2成孔宜采用风动钻或潜孔钻，清孔宜采用高压空气或高压水，钻孔完成后应及时封堵锚孔。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.13.10水平施工缝应留置在底板凹槽、凸榫或沟、洞底面以下200mm～300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.6基坑工程施工中，当邻近工程进行桩基施工、基坑开挖、边坡工程、盾构顶进、爆破等施工作业时，应根据实际情况确定施工顺序和方法，并应采取措施减少相互影响。6.1.6基坑工程邻近正在进行桩基施工(主要指具有明显挤土效应的锤击式或压入式桩基施工)、基坑开挖、边坡工程、盾构顶进时，相邻工程应通过调整施工流程，协调好各自的施工进度等，避免有害影响的产生。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.2灌注桩在施工前应进行试成孔，试成孔数量应根据工程规模及施工场地地质情况确定，且不宜少于2根。6.2.2灌注桩的成孔质量是保证成桩质量的一个重要因素，若试成孔测得的现场实测指标不符合设计要求，应及时采取技术措施或重新考虑施工工艺。试成孔可选取非排桩设计位置进行，有成熟施工经验时也可选择排桩设计位置进行试成孔。在非排桩设计位置进行试成孔时，试成孔完毕后应用砂浆或其他材料密实封填。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.3.8混凝土板桩沉桩施工中，凹凸榫应楔紧。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.7.2水泥土重力式围护墙施工时遇有明浜、洼地，应抽水和清淤，并应回填素土压实，不应回填杂填土，遇有暗浜时应增加水泥掺量。6.7.2施工中遇有明浜、池塘及洼地需回填时，往往就近挖土回填。如果回填土土性较差，可以掺入8％～10％的水泥灰土，并分层压实。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.8土钉墙6.8土钉墙6.8.1土钉墙或复合土钉墙支护的土钉不应超出建设用地红线范围，同时不应嵌入邻近建(构)筑物基础或基础下方。6.8.1土钉不宜超越用地红线，基坑围护设计宜考虑土钉施工对以后产生的不利影响。土钉施工和土钉支护的变形可能对邻近建筑的地基基础产生不利影响，因此，土钉不应打入邻近建筑的地基基础之下。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.10.4钢绞线或高强钢丝锚杆杆体制作应符合下列规定：1钢绞线或高强钢丝应清除油污、锈斑，每根钢绞线的下料长度误差不应大于50mm；2钢绞线或高强钢丝应平直排列，沿杆体轴线方向每隔1.5m～2.0m设置1个隔离架。6.10.4钢丝、钢绞线长度应尽量相同，以满足杆体中每根钢丝、钢绞线受力均匀的要求。由钢丝、钢绞线组成的锚杆杆体通常在平台上组装，以利于每根钢丝、钢绞线按一定规律平直排列。注浆管、排气管应与杆体绑扎牢固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.10.4钢绞线或高强钢丝锚杆杆体制作应符合下列规定：1钢绞线或高强钢丝应清除油污、锈斑，每根钢绞线的下料长度误差不应大于50mm；2钢绞线或高强钢丝应平直排列，沿杆体轴线方向每隔1.5m～2.0m设置1个隔离架。6.10.4钢丝、钢绞线长度应尽量相同，以满足杆体中每根钢丝、钢绞线受力均匀的要求。由钢丝、钢绞线组成的锚杆杆体通常在平台上组装，以利于每根钢丝、钢绞线按一定规律平直排列。注浆管、排气管应与杆体绑扎牢固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.11土方工程冬期施工时，应采取防冻、防滑的技术措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2基坑开挖8.2基坑开挖8.2.1土方工程施工前，应采取有效的地下水控制措施。基坑内地下水位应降至拟开挖下层土方的底面以下不小于0.5m。8.2.1地下水控制的方法包括隔水、集水明排、基坑降水和地下水回灌等。良好的地下水控制措施可保证坑底干燥，方便施工，提高土体抗剪能力和基坑稳定性，防止基坑突涌，减小坑底隆起。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.2基坑开挖8.2基坑开挖8.2.1土方工程施工前，应采取有效的地下水控制措施。基坑内地下水位应降至拟开挖下层土方的底面以下不小于0.5m。8.2.1地下水控制的方法包括隔水、集水明排、基坑降水和地下水回灌等。良好的地下水控制措施可保证坑底干燥，方便施工，提高土体抗剪能力和基坑稳定性，防止基坑突涌，减小坑底隆起。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.2.6下层土方的开挖应在支撑达到设计要求后方可进行。挖土机械和车辆不得直接在支撑上行走或作业，严禁在底部已经挖空的支撑上行走或作业。8.2.6一般支撑设计不考虑相应的竖向荷载，挖土机械和运输车辆若直接在支撑上行走或作业，可能会产生支撑下沉、变形甚至断裂等后果。土方开挖过程中挖土机械和运输车辆应尽量避让支撑，若无法避让，一般情况下可采取支撑上部覆土并铺设路基箱的方式，可使荷载均匀传递至支撑下方土体。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.5.7土方回填应按设计要求预留沉降量或根据工程性质、回填高度、土料种类、压实系数、地基情况等确定。8.5.7在行车、堆重、干湿交替等作用下，土体会逐渐沉降，若设计对沉降量无规定，采用机械回填时，砂土的预留沉降量(填土高度的百分比)可取1.5％，粉质黏土的预留沉降量可取3％～3.5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2土石方开挖应根据边坡的地质特性，采取自上而下、分段开挖的施工方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【9.1.3边坡开挖后应按设计要求实施支护结构或采取封闭措施。9.1.3在边坡开挖后，应在设计规定的时间内实施支护结构，或者在设计规定时间内采取一定的封闭措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.0.6焊、割作业点，氧气瓶、乙炔瓶、易燃易爆物品的距离和防火要求应符合有关规定。10.0.6施工现场的电焊等工种离不开氧气瓶等易燃易爆物品的使用，不注意防火措施容易造成严重的人员伤亡及财产损失。因此，应注重施工现场的防火防爆安全。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.0.24施工现场出入口处应设置冲洗设施、污水池和排水沟，应由专人对进出车辆进行清洗保洁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.5岩土工程设计geotechnicaldesign根据建筑场地的地质、环境特征和工程要求进行的岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。2.0.5岩土工程设计是在岩土工程勘察活动完成后，根据建筑场地的地质、环境特征和岩土工程条件及具体工程要求所进行岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。主要包括基坑工程设计、地基处理设计、建筑桩基设计、边坡工程设计等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.6地基foundationsoil支承基础的土体或岩体。2.0.6地基的英文术语还可以为subsoil、ground、earth。专指道路、跑道及铁路的击实土地基时，还可以翻译为subgrade。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.9人工地基artificalfoundation天然地基采用地基处理技术措施进行处理后形成的地基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.11地基稳定性stabilityofsubsoil地基在荷载作用下不发生过大变形或滑动的性质。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.15桩基础pilefoundation由设置于岩土中的桩和与桩顶连接的承台共同组成的基础，或由柱与桩直接连接的单桩基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.6失效概率failureprobability结构或地基基础不能完成预定功能的概率。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.8安全等级safetygrade为了使结构或地基基础具有合理的安全性，根据建筑物破坏所产生后果的严重性划分的设计等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.9邓肯-张双曲线模型Duncan-Changhyperbolicmodel由邓肯(Duncan)和张(Chang)在常规三轴压缩试验应力应变关系曲线的双曲线拟合基础上建立的一种非线性弹性本构模型，有E～v和E～B两种形式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.5.19瑞典圆弧法Swedishcirclemethod由瑞典人提出并发展、假定滑动面为圆弧形、用抗滑力矩与滑动力矩之比定义抗滑稳定安全系数的方法。3.5.19瑞典圆弧法对于采用土的不排水强度计算的情况，可采用整体圆弧法；否则需采用条分法，瑞典圆弧条分法假设土条两侧的条间力大小相等，方向相反。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.5土的颗粒级配gradationofsoilparticles土中各粒组颗粒的相对含量，以各粒组颗粒的质量占土颗粒总质量的百分数表示。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.8有效粒径effectivegraindiameter小于该粒径的颗粒质量占土粒总质量的10％，该粒径称为有效粒径。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.2.12质量密度density单位体积岩土的质量。4.2.12质量密度简称密度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2.34活动性指数activityindex黏性土中塑性指数(以百分数表示)与小于0.002mm的颗粒所占颗粒总质量百分数之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.3重塑土remoldedsoil将天然结构完全破坏后在实验室重新制备的土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3.15淤泥质土siltysoil在静水或缓慢的流水中沉积并经生物化学作用形成，天然含水量大于液限、天然孔隙比大于或等于1.0且小于1.5的黏性土或粉土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.20季节冻土seasonallyfrozensoil冬天冻结而夏天土中水全部融化的土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.27粗粒土coarse-gainedsoil粒径大于0.075mm的颗粒质量超过土粒总质量50％的土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.27粗粒土coarse-gainedsoil粒径大于0.075mm的颗粒质量超过土粒总质量50％的土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.29黏性土cohesivesoil塑性指数大于10的细粒土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.35卵石cobble粒径大于20mm的颗粒质量超过土粒总质量的50％，粒径大于200mm的颗粒质量不超过土粒总质量的50％，且颗粒以圆形和亚圆形为主的土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.8静孔隙水压力staticporewaterpressure在静水位以下土中孔隙水的压力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.10孔压系数porepressurecoefficient在不排水条件下，由某一总应力分量的单位增量引起的土中水超静孔隙水压力增量。一般指斯肯普顿(Skempton)所提出的三轴试验中的孔隙水压力系数B和A。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.14渗透力seepageforce在有渗流的土体中，单位体积土骨架受到的渗透水流的推动和拖曳力。4.4.14一般教材将渗透力定义为“拖曳力”，所谓拖曳主要是水与颗粒固体表面的摩擦引起的，实际上，由于渗流水压力差，还有颗粒两侧的水压力差(推动力)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.6.16回弹指数expansionindex压缩试验测得的e-lgp曲线中，卸载-再加载曲线的平均斜率的绝对值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.7.2黏聚力cohesion当剪切面上的正应力为零时，土体具有的抗剪强度，即土的强度包线在剪应力坐标轴上的截距。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3洪积扇diluvialfan山区的洪流携带碎屑物质至山谷出口处，堆积形成的扇形地带，其组成物质分选性差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.2.6软弱结构面weakstructuralplane延伸较远、两壁较平滑、充填有一定厚度软弱物质的结构面，如泥化、软化、破碎薄夹层的面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.2.11倾角dipangle倾向的岩层层面、节理面、断层面等结构面的倾斜线与其在水平面上投影线的夹角。5.2.11倾角也称真倾角。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.11倾角dipangle倾向的岩层层面、节理面、断层面等结构面的倾斜线与其在水平面上投影线的夹角。5.2.11倾角也称真倾角。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.7地裂groundfracturing由于干旱、地下水位下降、地面沉降、地震、构造运动或斜坡失稳等原因所造成的地面开裂。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.4勘察阶段和分析评价5.4勘察阶段和分析评价5.4.1踏勘walk-oversurvey对勘察地区的地质和施工条件等进行实地察看、概略调查的工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.4.15场地环境类型siteenvironmenttype根据气候条件、地下水赋存状况和地层透水性等因素，将场地划分为不同类型，用以对地下水和土的腐蚀性进行评价。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.5钻探boring利用专用机具钻孔获取地质资料的勘探方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.5.6岩芯borecore从钻孔中提取的岩土柱状芯样。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.11扰动土样disturbedsoilsample天然结构受到破坏或物理状态发生了变化的土样。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.7快剪试验(Q-test)quickdirectsheartest在施加竖向压力后，立即快速施加剪应力直至破坏的直剪试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.8常规三轴压缩试验conventionaltriaxialcompressiontest圆柱形土试样在一定围压下，施加轴向应力，使试样中的剪应力逐渐增大，直至试样破坏的一种应力应变与强度试验方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.6.25扁铲侧胀试验dilatometertest将扁铲形探头贯入土中，用气压使扁铲侧面的圆形钢模向孔壁扩张，根据压力与变形关系，测定土的模量及其他有关工程特性指标的原位测试试验。5.6.25根据扁铲侧胀试验膜片向土中膨胀之前的接触压力和膜片膨胀至1.10mm时的压力可计算得到的土侧胀模量(modulusofdilation)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.6.29岩体原位应力测试in-siturockstresstest测定岩体空间应力和平面应力的一种原位试验方法。主要有孔壁应变法、孔径应变法和孔底应变法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.7.15渗水试验in-situpermeabilitytest利用在试坑中不断注水，并保持坑内有一定水头，记录实际渗入水量，量测渗透距离，计算渗透系数的现场测试非饱和岩土层渗透性的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2地基极限承载力ultimatebearingcapacityofsubsoil地基在保持稳定状态时所能承受的最大荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.3.5沉降曲线settlementcurve沉降的观测值与观测时间的关系曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.4.9冻胀力frostheaveforce地基土在冻结膨胀时对基础产生的力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.13非自重湿陷性黄土non-self-weightcollapsibleloess在上覆土层自重压力下受水浸湿，不产生显著附加变形的湿陷性黄土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.14湿陷变形collapsedeformation湿陷性黄土或具有湿陷性的其他土，在一定压力下变形稳定后，受水浸湿后所产生的附加变形量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.4砂桩挤密法sandcolumndensificationmethod利用振动沉管或锤击沉管，在可压缩土层中设置砂桩，成桩过程中桩间土同时得到挤密的地基处理方法。7.4.4砂桩挤密法也含挤密砂石桩法，常用于处理砂土、粉土和杂填土地基加固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.4砂桩挤密法sandcolumndensificationmethod利用振动沉管或锤击沉管，在可压缩土层中设置砂桩，成桩过程中桩间土同时得到挤密的地基处理方法。7.4.4砂桩挤密法也含挤密砂石桩法，常用于处理砂土、粉土和杂填土地基加固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6.4土工格栅geogrid由抗拉条带组成规则网格状的用于加筋的土工合成材料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.7.8长短桩复合地基longandshortpilecompositefoundation竖向增强体由长桩和短桩组成的复合地基。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.8桩箱基础piledboxfoundation由桩和箱形基础共同承载的基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.7桩基后注浆postgroutingforpile成桩后一定时间，通过预设于桩身内的注浆导管及与之相连的桩端、桩侧注浆阀注入水泥浆液，使桩端、桩侧土体(包括沉渣和泥皮)得到加固，从而提高单桩承载力，减小沉降。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【10沉井与沉箱基础10沉井与沉箱基础10.0.1沉井opencaisson上下敞口带刃脚的空心井筒状结构，依靠自重或配以助沉措施下沉至设计标高处，以井筒作为结构的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.0.4内隔墙internalcaissonwall在沉井井筒内设置若干纵横向墙体，与井壁组成若干井筒，形成双孔或多孔沉井。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【10.0.5沉井封底bottomplug沉井下沉至设计标高、清理井底后进行水下灌注混凝土(湿封底)或铺设垫层后浇筑钢筋混凝土底板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.0.9浮运沉井floatingcaisson在深水区筑岛建造沉井有困难、不经济或有碍通航且河流流速不大时，可采用在岸边干坞浇筑沉井，然后浮运至设计位置就位下沉。采用这种方法施工的沉井称为浮运沉井。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.0.9浮运沉井floatingcaisson在深水区筑岛建造沉井有困难、不经济或有碍通航且河流流速不大时，可采用在岸边干坞浇筑沉井，然后浮运至设计位置就位下沉。采用这种方法施工的沉井称为浮运沉井。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.2当量荷载equivalentload为便于分析而采用的与作用于原振动系统的动荷载相当的静荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.3.2被动隔振passiveisolation对受振动影响的设备采取的隔振保护措施，使其尽量少接受外界的振动能量，主要指自身无振源的精密仪器设备的隔振。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【12.1.2纠倾rectification减小已倾斜建筑物的倾斜度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.8顶升纠倾法rectificationbysuccessivelaunching采用升高已倾斜建筑物沉降较大处进行纠倾的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.8顶升纠倾法rectificationbysuccessivelaunching采用升高已倾斜建筑物沉降较大处进行纠倾的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【14.3.8抗倾覆稳定安全系数factorofsafetyagainstovertur-ning支挡结构上的抗倾覆力矩和倾覆力矩的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.4.2非完整井partiallypenetratingwell滤水管长度小于含水层厚度的降水井。14.4.1、14.4.2非完整井和完整井的区别就是看滤水管是否贯穿整个含水层。非完整井的井底落在含水层内，三维进水。完整井的井底落在隔水层上，二维进水。二者进水条件不同。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【14.4.5截水帷幕waterproofcurtain用于阻截或减少基坑侧壁及坑底地下水流入基坑、防止坑外地下水位下降而采用的连续止水体。14.4.5设置截水帷幕是城市基坑工程常用技术之一。通常采用一排或几排相互搭接的水泥土搅拌桩或旋喷桩制成，是截断坑内外含水层水力联系，保护坑外地下水位不受影响的有效手段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【15.0.9顶管法pipejackingmethod将管状或涵状永久结构物在地下水平顶进，排出其内土体，以构筑地下设施的施工方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【16.1.3基准点datummark工程检测或监测测量时作为标准的原点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【16.2.6桩身完整性pileintegrity反映桩身截面尺寸相对变化、桩身材料密实性和连续性的综合定性指标。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【16.2.10高应变法highstraindynamictesting用重锤冲击桩顶，实测桩顶部的速度和力时程曲线，通过波动理论分析，对单桩竖向抗压承载力和桩身完整性进行判定的检测方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【16.3.4洞室围岩变形监测deformationmonitoringofsur-roundingrockforundergroundexcavation使用多点伸长仪等设备，对地下洞室周边一定深度范围内围岩松动变形随时间变化规律的动态观测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.14支挡结构Retainingstructure使岩土边坡保持稳定、控制位移、主要承受侧向荷载而建造的结构物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.15基坑工程Excavationengineering为保证地面向下开挖形成的地下空间在地下结构施工期间的安全稳定所需的挡土结构及地下水控制、环境保护等措施的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.6变形计算深度范围内压缩模量的当量值（），应按下式计算：式中：Ai——第i层土附加应力系数沿土层厚度的积分值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.2利用与处理7.2.1利用软弱土层作为持力层时，应符合下列规定：1淤泥和淤泥质土，宜利用其上覆较好土层作为持力层，当上覆土层较薄，应采取避免施工时对淤泥和淤泥质土扰动的措施；2冲填土、建筑垃圾和性能稳定的工业废料，当均匀性和密实度较好时，可利用作为轻型建筑物地基的持力层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.2.2局部软弱土层以及暗塘、暗沟等，可采用基础梁、换土、桩基或其他方法处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.4.2对于建筑体型复杂、荷载差异较大的框架结构，可采用箱基、桩基、筏基等加强基础整体刚度，减少不均匀沉降。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.10墙下条形基础底板应按本规范公式（8.2.9-1）验算墙与基础底板交接处截面受剪承载力，其中A0为验算截面处基础底板的单位长度垂直截面有效面积，Vs为墙与基础交接处由基底平均净反力产生的单位长度剪力设计值。8.2.10墙下条形基础底板为单向受力，应验算墙与基础交接处单位长度的基础受剪切承载力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.5采用筏形基础的地下室，钢筋混凝土外墙厚度不应小于250mm，内墙厚度不宜小于200mm。墙的截面设计除满足承载力要求外，尚应考虑变形、抗裂及外墙防渗等要求。墙体内应设置双面钢筋，钢筋不宜采用光面圆钢筋，水平钢筋的直径不应小于12mm，竖向钢筋的直径不应小于10mm，间距不应大于200mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.多塔楼作用下大底盘厚筏基础的基底反力的分布规律为：各塔楼荷载产出的基底反力以其塔楼下某一区域为中心，通过各自塔楼周围的裙房基础沿径向向外围扩散，並随着距离的增大而逐渐衰减。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.5.13桩基沉降计算应符合下列规定：1对以下建筑物的桩基应进行沉降验算；1）地基基础设计等级为甲级的建筑物桩基；2）体形复杂、荷载不均匀或桩端以下存在软弱土层的设计等级为乙级的建筑物桩基；3）摩擦型桩基。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.5.22当承台的混凝土强度等级低于柱或桩的混凝土强度等级时，尚应验算柱下或桩上承台的局部受压承载力。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）8.5.22本条为强制性条文。桩基承台与柱、桩交界处承受较大的竖向力，设计时应进行局部受压承载力计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.2基坑支护设计应确保岩土开挖、地下结构施工的安全，并应确保周围环境不受损害。9.1.2基坑支护结构的功能是为地下结构的施工创造条件、保证施工安全，并保证基坑周围环境得到应有的保护。图34列示了几种基坑周边典型的环境条件。基坑工程设计与施工时，应根据场地的地质条件及具体的环境条件，通过有效的工程措施，满足对周边环境的保护要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.1.8基坑工程设计应具备以下资料：1岩土工程勘察报告；2建筑物总平面图、用地红线图；3建筑物地下结构设计资料，以及桩基础或地基处理设计资料；4基坑环境调查报告，包括基坑周边建、构筑物、地下管线、地下设施及地下交通工程等的相关资料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.4严寒地区的大型越冬基坑应评价各土层的冻胀性。并应对特殊土受开挖、震动影响以及失水、浸水影响引起的土的特性参数变化进行评估。9.2.4越冬基坑受土的冻胀影响评价需要土的相关参数，特殊性土也需其相关设计参数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.6.4锚杆设计应包括下列内容：1确定锚杆类型、间距、排距和安设角度、断面形状及施工工艺；2确定锚杆自由段、锚固段长度、锚固体直径、锚杆抗拔承载力特征值；3锚杆筋体材料设计；4锚具、承压板、台座及腰梁设计；5预应力锚杆张拉荷载值、锁定荷载值；6锚杆试验和监测要求；7对支护结构变形控制需要进行的锚杆补张拉设计。9.6.4锚杆设计包括构件和锚固体截面、锚固段长度、自由段长度、锚固结构稳定性等计算或验算内容。锚杆支护体系的构造如图40所示。锚杆支护体系由挡土构筑物、腰梁及托架、锚杆三个部分所组成，以保证施工期间的基坑边坡稳定与安全，见图40。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.9.5基坑地下水控制设计应与支护结构的设计统一考虑，由降、排水和支护结构水平位移引起的地层变形和地表沉陷不应大于变形允许值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.9.6高地下水位地区，当水文地质条件复杂，基坑周边环境保护要求高，设计等级为甲级的基坑工程，应进行地下水控制专项设计，并应包括下列内容：1应具备专门的水文地质勘查资料、基坑周边环境调查报告及现场抽水试验资料；2基坑降水风险分析及降水设计；3降水引起的地面沉降计算及环境保护措施；4基坑渗漏的风险预测及抢险措施；5降水运营、监测与管理措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2.17水平受荷桩和抗拔桩承载力的检验可分别按本规范附录S单桩水平载荷试验和附录T单桩竖向抗拔静载试验的规定进行，检验桩数不得少于同条件下总桩数的1%，且不得少于3根。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3ψk＝ψφφm(E.0.1-6)ck＝ψccm(E.0.1-7)式中：φm——内摩擦角的试验平均值；cm——黏聚力的试验平均值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【附录H岩石地基载荷试验要点附录H岩石地基载荷试验要点H.0.1本附录适用于确定完整、较完整、较破碎岩石地基作为天然地基或桩基础持力层时的承载力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【H.0.4加载应采用单循环加载，荷载逐级递增直到破坏，然后分级卸载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【Q.0.7在每级荷载作用下，桩的沉降量连续两次在每小时内小于0.1mm时可视为稳定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【S.0.5固定百分表的基准桩应设置在试桩及反力结构影响范围以外。当基准桩设置在与加荷轴线垂直方向上或试桩位移相反方向上，净距可适当减小，但不宜小于2m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【S.0.10单桩水平极限荷载Hu可按下列方法综合确定：1取水平力-时间-位移(H0-t-X0)曲线明显陡变的前一级荷载为极限荷载(图S.0.10-1)；慢速维持荷载法取H0-X0曲线产生明显陡变的起始点对应的荷载为极限荷载；2取水平力-位移梯度(H0-△X0/△H0)曲线第二直线段终点对应的荷载为极限荷载(图S.0.10-2)；3取桩身折断的前一级荷载为极限荷载(图S.0.10-3)；4按上述方法判断有困难时，可结合其他辅助分析方法综合判定；5极限承载力统计取值方法应符合本规范第Q.0.10条的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【S.0.12从成桩到开始试验的间隔时间应符合本规范第Q.0.4条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2采用天然地基提供反力时，施加于地基的压应力不应大于地基承载力特征值的1.5倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规范适用于建筑工程地基处理的设计、施工和质量检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.7垫层地基的变形由垫层自身变形和下卧层变形组成。换层垫层在满足本规范第4.2.2条～4.2.4条的条件下，垫层地基的变形可仅考虑其下卧层的变形。对地基沉降有严格限制的建筑，应计算垫层自身的变形。垫层下卧层的变形量可按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.5加筋垫层中土工合成材料的检验应符合下列要求：1土工合成材料质量应符合设计要求，外观无破损、无老化、无污染；2土工合成材料应可张拉、无皱折、紧贴下承层，锚固端应锚固牢靠；3上下层土工合成材料搭接缝应交替错开，搭接强度应满足设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.6对主要以变形控制设计的建筑物，当地基土经预压所完成的变形量和平均固结度满足设计要求时，方可卸载。对以地基承载力或抗滑稳定性控制设计的建筑物，当地基土经预压后其强度满足建筑物地基承载力或稳定性要求时，方可卸载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.13预压处理地基应在地表铺设与排水竖井相连的砂垫层，砂垫层应符合下列规定：1厚度不应小于500mm；2砂垫层砂料宜用中粗砂，黏粒含量不应大于3％，砂料中可含有少量粒径不大于50mm的砾石；砂垫层的干密度应大于1.5t/m3，渗透系数应大于1×10-2cm/s。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.2.19砂井的砂料应选用中粗砂，其渗透系数应大于1×10-2cm/s。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.3.8塑料排水带和袋装砂井砂袋埋入砂垫层中的长度不应小于500mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.1.3压实和夯实处理后的地基承载力应按本规范附录A确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8复合地基的承载力初步设计可按本规范(7.1.5-1)式估算，处理后桩间土承载力特征值，可按地区经验确定，如无经验时，对于一般黏性土地基，可取天然地基承载力特征值，松散的砂土、粉土可取原天然地基承载力特征值的(1.2～1.5)倍；复合地基桩土应力比n，宜采用实测值确定，如无实测资料时，对于黏性土可取2.0～4.0，对于砂土、粉土可取1.5～3.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6不加填料振冲加密宜采用大功率振冲器，造孔速度宜为8m/min～10m/min，到达设计深度后，宜将射水量减至最小，留振至密实电流达到规定时，上提0.5m，逐段振密直至孔口，每米振密时间约1min。在粗砂中施工，如遇下沉困难，可在振冲器两侧增焊辅助水管，加大造孔水量，降低造孔水压。7振密孔施工顺序，宜沿直线逐点逐行进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.2.6竣工验收时，地基承载力检验应采用复合地基静载荷试验，试验数量不应少于总桩数的1％，且每个单体建筑不应少于3点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.5当旋喷桩处理地基范围以下存在软弱下卧层时，应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定进行软弱下卧层地基承载力验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.5.3灰土挤密桩、土挤密桩施工应符合下列规定：1成孔应按设计要求、成孔设备、现场土质和周围环境等情况，选用振动沉管、锤击沉管、冲击或钻孔等方法；2桩顶设计标高以上的预留覆盖土层厚度，宜符合下列规定：1)沉管成孔不宜小于0.5m；2)冲击成孔或钻孔夯扩法成孔不宜小于1.2m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.6夯实水泥土桩复合地基7.6夯实水泥土桩复合地基7.6.1夯实水泥土桩复合地基处理应符合下列规定：1适用于处理地下水位以上的粉土、黏性土、素填土和杂填土等地基，处理地基的深度不宜大于15m；2岩土工程勘察应查明土层厚度、含水量、有机质含量等；3对重要工程或在缺乏经验的地区，施工前应按设计要求，选择地质条件有代表性的地段进行试验性施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.6.3夯实水泥土桩施工应符合下列规定：1成孔应根据设计要求、成孔设备、现场土质和周围环境等，选用钻孔、洛阳铲成孔等方法。当采用人工洛阳铲成孔工艺时，处理深度不宜大于6.0m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.9多桩型复合地基7.9多桩型复合地基7.9.1多桩型复合地基适用于处理不同深度存在相对硬层的正常固结土，或浅层存在欠固结土、湿陷性黄土、可液化土等特殊土，以及地基承载力和变形要求较高的地基。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2对具有粘结强度的桩与散体材料桩组合形成的复合地基承载力特征值：(7.9.6-2)式中：β——仅由散体材料桩加固处理形成的复合地基承载力发挥系数；n——仅由散体材料桩加固处理形成复合地基的桩土应力比；fsk——仅由散体材料桩加固处理后桩间土承载力特征值(kPa)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.9.10多桩型复合地基的施工应符合下列规定：1对处理可液化土层的多桩型复合地基，应先施工处理液化的增强体；2对消除或部分消除湿陷性黄土地基，应先施工处理湿陷性的增强体；3应降低或减小后施工增强体对已施工增强体的质量和承载力的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8注浆加固8.1一般规定8注浆加固8.1一般规定8.1.1注浆加固适用于建筑地基的局部加固处理，适用于砂土、粉土、黏性土和人工填土等地基加固。加固材料可选用水泥浆液、硅化浆液和碱液等固化剂。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6浆液黏度应为80s～90s，封闭泥浆7d后70.7mm×70.7mm×70.7mm立方体试块的抗压强度应为0.3MPa～0.5MPa。7浆液宜用普通硅酸盐水泥。注浆时可部分掺用粉煤灰，掺入量可为水泥重量的20％～50％。根据工程需要，可在浆液拌制时加入速凝剂、减水剂和防析水剂。8注浆用水pH值不得小于4。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2溶液自渗的施工步骤，应符合下列规定：1)在基础侧向，将设计布置的灌注孔分批或全部打入或钻至设计深度；2)将配好的硅酸钠溶液满注灌注孔，溶液面宜高出基础底面标高0.50m，使溶液自行渗入土中；3)在溶液自渗过程中，每隔2h～3h，向孔内添加一次溶液，防止孔内溶液渗干。3待溶液量全部注入土中后，注浆孔宜用体积比为2:8灰土分层回填夯实。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9.4.3钢管桩可采用静压或植入等方法施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.4.4水泥浆的制备应符合下列规定：1水泥浆的配合比应采用经认证的计量装置计量，材料掺量符合设计要求；2选用的搅拌机应能够保证搅拌水泥浆的均匀性；在搅拌槽和注浆泵之间应设置存储池，注浆前应进行搅拌以防止浆液离析和凝固。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}]